<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Nighty-Nighty.github.io</id>
    <title>𝓝𝓲𝓰𝓱𝓽𝔀𝓪𝓵𝓴𝓮𝓻</title>
    <updated>2020-11-28T08:13:56.072Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Nighty-Nighty.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Nighty-Nighty.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>夜奔</subtitle>
    <logo>https://Nighty-Nighty.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Nighty-Nighty.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 𝓝𝓲𝓰𝓱𝓽𝔀𝓪𝓵𝓴𝓮𝓻</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最初的爱情，最后的仪式]]></title>
        <id>https://Nighty-Nighty.github.io/post/zui-chu-de-ai-qing-zui-hou-de-yi-shi/</id>
        <link href="https://Nighty-Nighty.github.io/post/zui-chu-de-ai-qing-zui-hou-de-yi-shi/">
        </link>
        <updated>2020-11-26T13:03:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>目前进度3000字左右</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好事成双]]></title>
        <id>https://Nighty-Nighty.github.io/post/hao-shi-cheng-shuang/</id>
        <link href="https://Nighty-Nighty.github.io/post/hao-shi-cheng-shuang/">
        </link>
        <updated>2020-11-17T07:30:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>被史密斯先生咬到后，利维撑了七天，还是被感染了。<br>
现在，他等待死亡。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>被史密斯先生咬到后，利维撑了七天，还是被感染了。<br>
现在，他等待死亡。</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Nighty-Nighty.github.io/post-images/1606549050240.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>今天，是第七天。上帝在第七天休息。利维解下头上的绷带，看到咬伤处翻开红肉，感染得如火如荼，割开手，血也不爱流了，放到埃尔文面前，连埃尔文都不馋了，不再像条看见骨头的狗——他知道自己已时日无多。</p>
<p>原本以为可以幸免的。利维做了观察，被埃尔文咬伤后的活人，最快10分钟后变化，此时，埃尔文会立刻停止进食，像条巴巴的狗，又朝他扑来。</p>
<p>“你这挑食的家伙，把他吃完！”</p>
<p>很快，利维不得不一枪打死那个变化了的人。</p>
<p>最慢的，整整3个小时才变化，直到埃尔文把他两只小腿啃了，白骨森森。</p>
<p>好吧，利维的样本只有这两个。但这至少证明，变化时间因人而异。</p>
<p>事变的第一天，他就被埃尔文咬了，啊呜一口，疼，但还是没有混匪帮时中枪那么疼。利维自顾不暇，首先把埃尔文押到盥洗室里。本来还想带走韩吉，但这位似乎奔向了外面美好的世界，不出一个小时，外面也鸡飞狗跳起来，当夜，利维就封锁了学校，抵御外部的感染。</p>
<p>“该死的，埃尔文，你咬得有够深的。”</p>
<p>利维把埃尔文和自己一起关在盥洗室里，这里有水，他洗干净伤口，上好药水，再用绷带缠了。就在他说话的时候，埃尔文一直在隔间里闹腾。</p>
<p>埃尔文完全地变了。他的嘴巴长着，但再不会唤“早上好，利维”，或者“请打扫一下办公室”，还有“周末有时间吗？朋友送了我游乐园的票，不用白不用”。当时他心想“哪个三十好几的傻子会在游乐园约会啊”，说出来却是“有”。那次约会，他向埃尔文展示了他百发百中的枪法，老板都求他别打了别打了。打完，他挑起脑袋看埃尔文，得意洋洋，像个开屏的雄孔雀。埃尔文不得不扛了一堆玩偶回家，路人都觉得他们不存在的儿女有福了。</p>
<p>利维心想神往，一回神，埃尔文还在嚎。</p>
<p>“别吵了！烦死人了！”</p>
<p>埃尔文还是叫。利维打开门，他热情似火地扑过来，利维只好又给关回去了。利维在那个隔间前面站着，慢慢地顺着墙壁滑下来，在埃尔文的嗷嗷叫唤中，感到空虚。</p>
<p>一夜以后，埃尔文毫不气馁。利维只得将他五花大绑，再给嘴巴贴上胶带。现在他可以打开门，与自己还挺喜欢的男人四目相对。看着自己的作品，利维竟起了性欲——他赶紧骂自己疯了。</p>
<p>911打了，接线员却说警力不足，利维说我不要警察，我要医生，我男朋友发怪病了，接线员说医护也不足，利维说，什么！那我纳的税去哪儿了？</p>
<p>“再等等吧，埃尔文，很快你就能治好啦……”</p>
<p>但是埃尔文等不得。第三天，他窝在那里，渐渐地没有力气。利维撕开胶布，割伤自己，让血流到埃尔文嘴里，他才恢复一点。</p>
<p>“原来是要吃东西啊……”利维点头，“我去给你找。”</p>
<p>食堂冰箱里的小蛋糕！不吃。</p>
<p>沙拉！不吃，还干呕。</p>
<p>丧尸的手臂！不吃。</p>
<p>利维的手臂！上下牙砸得哐哐响，那利维就明白了。</p>
<p>他想把自己给埃尔文吃，哪怕一口呢，但他怕感染，他得活下来保护埃尔文。</p>
<p>上帝垂怜。第四天，底楼传来年轻女孩的尖叫。他走下去，发现是有人闯进来，几个花臂的大汉，拉扯一个他认识的哥特女孩。她的朋友们都被人按着，派不上用场。</p>
<p>“什么时候都管不住裤裆的混账家伙……”</p>
<p>他咔哒上膛，对着主犯的下体就是一霰弹枪。</p>
<p>那两个同党立刻调转枪头，可是吓得胯部发抖。利维看着那两对手臂，还有发达的下肢，充足的人肉，他直替埃尔文流口水。</p>
<p>所以他改拿棒球棒，把那两人打晕。他以前是干什么的，最擅长把人打得半死而不死，即便倒霉，也可少坐几年牢。</p>
<p>“利维先生，谢谢您！”</p>
<p>两个男生感激涕零。利维把霰弹枪送给他们，然后拖着两个活人上楼了。</p>
<p>吃饱喝足，埃尔文恢复得很好，又有力气对利维流血淋淋的口水了。利维享受埃尔文的目光，毫不掩饰的“我要吃了你”。其实想吃他，也就和想上他差不多，都是对肉的欲望。</p>
<p>那天晚上，他的工作服已经全是血，俨然一屠夫。他坐在埃尔文对面，用也沾血的眼睛，眯着看了一会儿男朋友。最后，他把埃尔文摁在地上，扒了裤子就坐上去，擅自转化了埃尔文的食欲。</p>
<p>第五天，他听到埃尔文说，“利维”、“利维”。“明天我带你去见我爸爸”，“他会喜欢你的”。</p>
<p>第六天，那三个（看过他交易最新清洁剂的）学生来找他，兴高采烈地。</p>
<p>“广播说，军方已经在收容幸存者了，组织了好多船停在港口！”</p>
<p>“是吗，”他声音发哑，“快去吧。”</p>
<p>“您不去吗？”</p>
<p>“我要守着他……”</p>
<p>三个小孩这才意识到，隔间里有个感染者，还在闷闷地嚎叫。他们或多或少都吓退了几步。</p>
<p>“是你们的历史老师。”</p>
<p>“埃尔文老师……”艾伦——应该叫这个吧——看到地上的残肢，“等等，您是把他圈养起来了吗？！”</p>
<p>“是啊，他病了。你们不是要去港口吗，枪也给你们了，快去吧。”</p>
<p>三个孩子面面相觑，然后又看着他。</p>
<p>“噢，我明白了，”利维笑了，小孩的鬼点子，“要我保护你们。可以，要带上埃尔文。”</p>
<p>“军方不允许感染者上船，”金发书呆子说。</p>
<p>“他现在可听话了。”</p>
<p>“即便去了，他们也会射杀埃尔文老师的。”</p>
<p>“那不去了。”</p>
<p>第七天，那三个孩子要走了，背着大包小包，来和他告别。</p>
<p>“您真的不去了？”</p>
<p>“不去了，他们要杀他，”利维坐在地上，两手插袋，“快走。”</p>
<p>三个孩子又感动了。其实他只是不敢看他们，一看到那白生生的肉，他牙齿就痒。他今天又去食堂大厅，想拿点牛排肉煎了，刚打开冰柜却一个猛子扎下去，都不加热一下，就把生肉都吃了，一直到回去，还意犹未尽。</p>
<p>“这样就只有你我了。”</p>
<p>他甜蜜地靠在门板上，看着埃尔文，目光深情。后者也看回来，目光却不再饥渴。</p>
<p>“埃尔文，”利维慌神了，“你饿了？”</p>
<p>不，那眼里不是饿乏，只是冷静。不可能，丧尸看到活人不能冷静。</p>
<p>除非，他看到的不是人类。</p>
<p>利维转过头，那是他每天抹得锃亮锃亮的镜子。镜子里则是个疯子，嘴边一圈殷殷的鲜血。利维困惑，走近几步，发现那人连瞳孔都开始泛白了。</p>
<p>利维愣愣地，拿手去揩嘴。力气很大，揩得半张脸颊都皱了，揩出一条血痕，简直像是抹飞了口红。</p>
<p>这……是我。</p>
<p>利维的心情一脚踏空。</p>
<p>到底哪里出问题了？前天夜里，他在埃尔文身上起起伏伏，埃尔文想要吻他，可惜有胶布。</p>
<p>终于，利维注意到头上那一圈绷带，数日不疼，他也不换，都脏了。拆下来一看，恍然大悟——</p>
<p>埃尔文给他的吻痕，从第一天就开始起作用了。</p>
<p>天色渐晚，利维开始凶猛地发烧。他开始渴。他越发烦躁，脑袋里各种思绪飞来飞去，像《银翼杀手》的飞车，车水马龙，车祸频仍。他又坐到埃尔文对面，少了分焦灼，多了分坦然。</p>
<p>“埃尔文，看来，我没法保护你啦。</p>
<p>“我们才认识一年，睡觉也才两次。他妈的，早知道我第一天就来找你。</p>
<p>“我都想好带你去见我妈了，她喜欢正派的人。你爸怎么看待我？”</p>
<p>埃尔文静静地看着。</p>
<p>“我现在要听歌，你知道吗，”利维打开他那个老式随身听，The Cranberries的《Zombie》响起来，真巧，他哼起来，“‘在你的脑袋里，在你的脑袋里’……”</p>
<p>吃人吃人吃人吃人吃人血血血血吃人吃人吃人吃人我爱你埃尔文心脏胃肠子肝脏肺叶肾子肌肉下面是脂肪……</p>
<p>“让我亲一下。”</p>
<p>利维几乎是饿虎扑食般，解开埃尔文的胶布，扔一边去，抱住他便按上嘴唇，变换角度，一个满月一样的吻，充斥着牙齿磕碰与血液交换。埃尔文不再咬他了，任他蹂躏。</p>
<p>忽然，埃尔文发出某种声音，似乎是人类语言。</p>
<p>利维停下来，“什么？太重了？”</p>
<p>从利维嘴里发出的却不是人话，音调低得可怕。他愣了愣，突然明白了。</p>
<p>什么啊……早知道同是丧尸就能听懂话，就让你吃我了……</p>
<p>他自嘲地笑了笑，本想这么说，啪，最后一根线却崩断了。</p>
<p>距离病毒爆发已经是第14天。军方终于收复到这座学校——被称为病毒的震中——逐层寻找生还者。在第四楼的盥洗室发现了情况，那道门被从里面锁死了，武装小队不得不破门而入。在那里，他们发现了两位感染者，已经自然死亡，奇怪的是其中一个被浑身拘束着。屋内有喂食痕迹。</p>
<p>战术手电在空中一摇晃：</p>
<p>“Clear！”</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[他们一定并不相爱]]></title>
        <id>https://Nighty-Nighty.github.io/post/ta-men-yi-ding-bing-bu-xiang-ai/</id>
        <link href="https://Nighty-Nighty.github.io/post/ta-men-yi-ding-bing-bu-xiang-ai/">
        </link>
        <updated>2020-10-12T05:07:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>没有人会眼睁睁看着爱人死去，是以士官长、团长并不相爱。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>没有人会眼睁睁看着爱人死去，是以士官长、团长并不相爱。</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Nighty-Nighty.github.io/post-images/1606547755863.JPG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>利维一直知道，地上的世界本来就充斥着窝里横的歧视，更难以接受他们这样，地下出身的人。从他踏入军营那一天开始，流言就呲溜一声，跑的比谁都快。</p>
<p>一开始，流言还仅限于他杀人，不奇怪，他杀过，不杀才奇怪。利维自己都在数，群众的想象力什么时候达到他的实际战绩；后来，流言从他杀了几个人变成他上了几个人，或被几个人上。他一下就觉得索然无味。</p>
<p>史密斯没有办法帮他——不是说他找过这个金发帮忙还是怎么的，本来就是冲着杀他去的。</p>
<p>当然，后来的事，你们都知道了。</p>
<p>埃尔文·史密斯一坐上团长的位子，就积极操办利维的事情——破格提拔。调查兵团不像另外两个组织，后两者因为相对稳固，军衔构成稍微复杂一些，而前者，要是有谁奔着出人头地去，一定会被认为是傻子。因为他会死的比加官进爵更快。所以，利维在组织结构简简单单的调查兵里，当了个前所未有的士官长。这个位置比团长低，比分队长更高，允许形成自己的小队，允许有自己的侍从官……</p>
<p>“等等，”利维听够了，“听起来很不错，但是设置这个的意义呢？”</p>
<p>“为了给你一个配得上你的头衔，”桌子对面的埃尔文说，“你有出众的战斗技巧，随之而来的就是领导力，大家都自发地被你凝聚到一起……利维，有这些才能，你不觉得自己应该多做点什么吗？”</p>
<p>“说得一点也不像提拔……”利维往旁边嘟囔了一句，“好吧，但是，埃尔文，有个问题。”</p>
<p>“说。”</p>
<p>“我……是个麻烦的人。”</p>
<p>埃尔文皱眉，由此可知他不明白。他可能一直都不明白。</p>
<p>“我是从地下街来的。我对自己的出身没有任何意见，但别人会有，”利维盯着他，看他稍微有点开窍了，“团长，从我踏进这里的那天起，关于我的传言就没停过。”</p>
<p>“有所耳闻。”</p>
<p>利维调侃地，扬起了下巴，“比如说？”</p>
<p>“无非就是说你杀过人。”</p>
<p>“那就是第一个问题，”利维半带着嘲笑，“有这么多前科的人，只是士兵也就算了，居然当了个士官长，别人会怎么想？这个军团肯定完蛋了，团长的脑袋肯定……”</p>
<p>“我脑袋的问题先不说，如果是兵团的声誉，你觉得，”埃尔文自己都有点好笑，“我们的名声还有下降的空间吗？”</p>
<p>驻屯兵团是米虫，调查兵团则比米虫还要米虫。人家花钱还能放放风，你能干什么？出去找死？民众才不在乎你得到了什么情报，巨人晚上不行动，更喜欢人类而不是动物——和他们有什么关系？</p>
<p>“把你带回来是正确的，这一点上面都认可，你不用多怀疑。”</p>
<p>“我没有怀疑过……所以我才觉得你脑子没问题，”是非常没问题，利维没说。</p>
<p>埃尔文挑起眉毛，“谢谢？”</p>
<p>几乎像调情了，利维咳嗽一声，“那么，还有第二个问题。”</p>
<p>“嗯哼。”</p>
<p>“你……”说着说着，利维忽然眯长了细眼，“有在外面养情妇吗？我不知道的那种。”</p>
<p>埃尔文突然红了红脸颊。措手不及。</p>
<p>“……没有。”</p>
<p>那就好，不对，我不是要说这个——利维咬到了舌头，话也懊恼了些：</p>
<p>“他们是那么说的。当了那么久兵，还保持单身的团长定有蹊跷……也许在不为人知的地方藏着女人。”</p>
<p>“我以为那种低俗的传言已经绝迹了。连你也相信了吗？”</p>
<p>“我是说，人很容易往那个方向去想，”利维嘬了茶，“你不觉得我晋升得太快了吗？”</p>
<p>“所以？”</p>
<p>“所以，”利维的眼神在自己和埃尔文之间跳动，“我们……”</p>
<p>我们也许有点蹊跷。</p>
<p>沉默像刀子逼近利维的眼珠。埃尔文突然笑了。</p>
<p>“我……还没想到那个层面上去。”</p>
<p>埃尔文完全是被逗笑了。</p>
<p>“哼，那你应该多想想。”</p>
<p>“那就是多想了，”埃尔文低头继续写，“没有人会那么想的。”</p>
<p>“还有……”</p>
<p>“没有更多问题了，利维，我会给你准备一整套流程，确保你上位合情合理合法，好吗？”</p>
<p>都说到这个份上了，还能怎么办呢？</p>
<p>利维放松了身体，点点头，“好吧”。</p>
<p>所谓的流程，除了把他拉去受衔，还有一些舆论战一样的东西。</p>
<p>“人类最强”，这个戴在头上无比沉重的称号，就是在那个时候被广泛地传播出去。</p>
<p>“你的确花了一番心思，”利维翻着他刚在米特拉斯路边摊买的报纸，他们现在坐在回去的马车上。</p>
<p>“平民的信息来源基本只有几个，先让报纸把消息传出去，很快酒馆就会活络起来……”</p>
<p>“那你一定没买通这个报纸，”利维打断他，把报纸翻过来，“上面可是说我们的地下情被曝光了哦。”</p>
<p>埃尔文眯着眼睛看了看，坦然，“你买的是小报。”</p>
<p>“我顺手拿的。”</p>
<p>“故意拿的吧？”</p>
<p>“……”</p>
<p>士官长盯了团长一会儿，后者并不示弱。花边新闻小报不会被放在显眼位置。</p>
<p>“好吧，是我自己拿的。只是想证明你错了，就是有人成天瞎想。”</p>
<p>“算了吧，他们只是太无聊了。”</p>
<p>确实，平民的日子真是乏善可陈。他们喜欢出门听布道，看烧死罪人。喜欢看宪兵当街枪决犯人。硬硬的脑壳坠落在地上的声音，和调查兵的马蹄声，一起组成他们生活的盐。再去酒馆，捏漂亮的女招待的膀子。所以，调查兵的团长和新晋兵长乱搞也是有益生活的了。</p>
<p>“利维，你没办法逼他们闭嘴，就像按水桶里的木块。但你可以展示，给他们看，你是堂堂正正的。”</p>
<p>“别告诉我你在策划什么巡回演出。”</p>
<p>“不错，利维，我会考虑的。”</p>
<p>他们时常有种错觉，这样的惬意时间，一两个小时也像一两分钟般快。只是一年，或一年不到的交情，却像已经认识半辈子。还想继续认识下去，几十年，到死，到一无所知地睁开婴儿的眼，然后再认识一次。</p>
<p>利维把报纸揉成纸团，塞进口袋，如同塞一种感情。</p>
<p>流言从来没停止过。埃尔文从藏情妇，进化到结婚，连虚拟的孩子都有了。而那是完全不可能的——因为士官长盯得紧，除非公务，团长没什么机会出去幽会。</p>
<p>“你还在关心那种传闻啊。”</p>
<p>“……虽说只是一点小风声，你好歹也在乎下自己的名誉吧。”</p>
<p>利维自己都不大在乎。他只是在乎那个人，但不想承认。</p>
<p>“如果我想要那种生活，就不会来调查兵团了……帮我检查一下有没有问题，”埃尔文放下笔，拿手揉眼睛，揉太阳穴。利维把稿子拿过来，瞄一眼他：</p>
<p>“头疼吗？”</p>
<p>埃尔文抬手，“只是有点累。”</p>
<p>“休息一会儿吧，剩下的我帮你抄上去。”</p>
<p>利维取出浸泡着的毛笔，熟练地在瓶子边缘刮擦。</p>
<p>埃尔文看着他，忽然说，“你知道吗，利维，你比什么远在天边的妻子有帮助多了。”</p>
<p>他浑身僵硬起来。</p>
<p>“不好笑吗？”</p>
<p>他摇摇头，“很蠢。”</p>
<p>“抱歉，冒犯你了。”</p>
<p>“不，只是……不好玩。”</p>
<p>利维可以无限接近于伴侣，并止步于关键的那一步——不是他不乐意，而是埃尔文活得像个修道士，真是活见鬼。</p>
<p>“今天没有更多的活儿了，利维。出去玩吧。”</p>
<p>玩，说得像他是小孩子，去哪里玩？</p>
<p>“去‘休息’一下？”</p>
<p>很多大一些的士兵会去找女人。不奇怪，他们憋坏了。</p>
<p>“我没有兴趣，”利维挑挑眉毛，学着他的口气，“你呢，团长，去‘休息’一下。”</p>
<p>“我觉得这个更有意思。”</p>
<p>又是书，利维摇摇头：</p>
<p>“呆子。”</p>
<p>“你要在这里陪我吗？”</p>
<p>“不如回房间。坐了一天的椅子，腰酸背痛了吧。”</p>
<p>埃尔文十分同意。到了卧室门口，埃尔文有点犹豫地转过来：</p>
<p>“你为什么也来了？”</p>
<p>“不是你让我陪你吗？”利维抱着手，大无畏的，“我可以陪聊，陪安静。”</p>
<p>利维在他房间里待过许多次。每一次，都有“就是今天”的感觉，好像他们一进卧房，全身都是火花。很危险，但没有人在怕。</p>
<p>进去才十分钟，士官长就提议有一件比看书有趣得多的事。</p>
<p>他把长官的cock拿出来，想捋却太干了，于是放到嘴里。没洗，一个有悔的选择，但是抬眼看了看，埃尔文试图面不改色，那张脸犹如被含化的冰饮，小山头摇摇欲坠，他又觉得很快乐。</p>
<p>利维的肩膀不很宽，但他想尽力帮埃尔文承担。</p>
<p>哪怕是这种负担。</p>
<p>他们接吻、抚爱像是补偿，在许多个被称作丧家之犬的夜里，或二十多万人血洒的战场——补偿他们不曾做过，但应当做一做的爱。埃尔文有一次说，他令人失望。可能是他年轻时的一丝温情在作祟。利维不知他是说平民还是信任他们的贵族领主，“你永远不会让我失望”，可惜他没有说。他以为拍拍对方肩膀就够了，那是士官长安慰团长的最激烈的动作。不曾想还有今天。</p>
<p>进去的时候真的很疼。埃尔文和他道歉，然后慢慢在他身上动。利维什么都不习惯，习惯跌打伤或高高在上，但是不习惯这样的疼，在另一人面前露出脆弱的一面。</p>
<p>埃尔文要弯得很厉害，才能亲到他。利维接住他的嘴，舔，像舔面包上的糖霜，一面盯着埃尔文垂下的金色睫毛。他浑身上下，没有一个地方不是效忠对方的了。</p>
<p>性爱过后的余裕，让他们叠着躺在一起，暂时什么也不想，惩罚就不会追上来。</p>
<p>“我终究是犯了错，”埃尔文喃喃地说，像他蓄意压抑很久，还是一发不可收拾。</p>
<p>“这么快就想踹掉我了？”</p>
<p>利维反问。埃尔文脸上没什么表情，只是玩利维的一绺头发。</p>
<p>“是我们。”</p>
<p>利维拥抱他。好不容易，有要一比一地承担的错误了。</p>
<p>皮克西斯油嘴滑舌过几次——真听话啊，到哪儿都跟着你，难道你睡觉的时候他也躺在旁边？</p>
<p>老头子也未必觉得是真的，说完，埃尔文自然略过，而利维咬紧下颌。就是那一咬紧，令人觉得有趣。</p>
<p>可能确实有点蹊跷。</p>
<p>利维再也不看街头小报了。那上面，也许，埃尔文已经到了抛妻弃子的程度，或者他利维（显然，妓女的儿子也一定干过妓女的活）和哪个根本不认识的人有旧情。他只希望下次上面可以有奈尔，这样后者就会火急火燎地去查处了。</p>
<p>之后，当利维提起他们的绯闻时，他会评价：</p>
<p>“这说明……谎话说多了也可能成真。”</p>
<p>而埃尔文已经无法轻松地回答他。</p>
<p>很快，他就想了一整套他们私情曝光的应急处理方案。该方案关键在于：把错往自己身上揽。</p>
<p>“一旦事情败露，我是你的上司，首先就是更错误的一方。你只要说我滥用权力，逼迫你就可以了。这种事情不会害我掉脑袋，只会让我调职，最多退役，而你还可以继续做士官长……”</p>
<p>“喂喂，”利维慌了，“你不会真的觉得，我们这档事能让兵团完蛋吧？”</p>
<p>“当然，利维，很多人恨我们，”埃尔文滚烫地看着他，“然后让韩吉来做团长，我还可以在暗处参谋……”</p>
<p>“等等。”</p>
<p>利维从他的怀抱里挣脱出来。</p>
<p>“你有必要在我们亲热的时候说这种话吗？”</p>
<p>“我是认真的，利维。”</p>
<p>“那你真是傻透了，埃尔文。首先，我们的事情就不会‘败露’。”</p>
<p>利维难以置信地看着他，又摇头，转而整理爱人被揉乱的领子。</p>
<p>“根本没那么危险。”</p>
<p>“有的，利维。”</p>
<p>从密特拉斯阅兵回来，他们看到一个广场上，两个女人被鞭子抽打。他们说，一对女巫白日宣淫，召唤恶魔。她们也高声承认是要召唤魔鬼的。下面的平民说，该烧死她们才好。但是宪兵不会让他们随便杀人，所以只能动大刑。</p>
<p>平民很难相信，两个男人、两个女人，关在一个房间里脱光了衣服，是因为他们相爱。一定有别的邪恶原因。同时，每个人都知道贵族也在风行这种事，他们称之为“美好”；他们也知道，妓院里有男人卖。</p>
<p>“该死，”利维无力，“本来只是给你找乐子，谁知道你是这么想的……你让我怎么办？”</p>
<p>埃尔文看着他，眼里有深深的歉意。利维咬咬嘴唇，抬头：</p>
<p>“我有个办法，能让你一劳永逸。”</p>
<p>“你是说，‘停止这段关系吧’。”</p>
<p>“对啊，”利维现在也许很像被人不要的小狗，但他觉得自己表现得更好，“你要这样吗？”</p>
<p>埃尔文疲惫地笑了。</p>
<p>“那就是问题所在……”</p>
<p>我不想停下来。</p>
<p>利维有点感动。他酝酿了一会儿，最后一把抱住埃尔文：我们不会被发现的。</p>
<p>他们很幸运。流言永远是流言，被他们自己证实，却没有一个外人知道。</p>
<p>玛利亚之壁作战的前夜，他们吵了架，但还是上了一张床。做爱到最后，利维让埃尔文射在里面，也没什么意义，又不可能抱崽。埃尔文要死要活，他利维一点话语权都没有。</p>
<p>那时，夜里冰凉，利维心里放的还是早起行军的事。对于死亡，他知道，但没有实感——直到在屋顶上，太阳很烈，利维看着埃尔文，最终，只是像看他在身边熟睡一样——埃尔文工作了那么久，他一般不舍得吵醒他。现在，他有了话语权，他决定照旧不叫醒他。</p>
<p>他们还老把日子，长的过成短的，短的过成长的。</p>
<p>但那个时候，利维是真的觉得太短了。</p>
<p>有人看到士官长郁郁寡欢地穿过人群。有人说他只是有点孤单，他一点也不伤心，不信看他那张脸，还不如那几个活下来的娃娃兵伤心。</p>
<p>真是可怕啊，史密斯给了他掌控生死的权力，他却放手让史密斯死了。是个人都不会选择那个……那个畏畏缩缩的小子。</p>
<p>也许史密斯亏待了利维；也许他们就是互相憎恨，然后利维一朝报复。后者可是匪徒出身，拿钱办事。匪徒没有忠诚可言！</p>
<p>大家都听说过那么一个传言，说史密斯和他有不正当的关系。一大帮子人相信了，因为他们同进同出，形影不离。现在，可知我们都错了。如果有机会，谁都不会让自己的爱人早逝。你会吗，那么舍得吗？</p>
<p>​        是的，现在我们可以确信，这是唯一合理的解释——</p>
<p>​       他恨他，他绝不可能爱着他。</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[彭格列最后的下落]]></title>
        <id>https://Nighty-Nighty.github.io/post/peng-ge-lie-zui-hou-de-xia-luo/</id>
        <link href="https://Nighty-Nighty.github.io/post/peng-ge-lie-zui-hou-de-xia-luo/">
        </link>
        <updated>2020-03-12T15:50:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>彭格列，一条属于前名律师，现谋杀犯的狗。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>彭格列，一条属于前名律师，现谋杀犯的狗。</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Nighty-Nighty.github.io/post-images/1606546408173.JPG" alt="" loading="lazy"></figure>
<center><font size="9">0</font><br /></center>
<p>牙琉雾人进了局子，牙琉响也一点儿都不奇怪。他哥哥的残忍，那是草蛇灰线，绵延千里的伏笔。打破花瓶还栽赃给弟弟这种小事也就算了，虽然雾人也大多因不在场证明过于完美、分析弟弟作案思路过于缜密而被父母看穿。</p>
<p>他说的是动物。从人对小动物的态度，就能看出一半善恶来。显然，哥哥在后面那一半。</p>
<p>后来雾人独立出去，很少回家，据说养了条狗。那就是彭格列，第一次见面时待响也犹如仇敌。看来，和它的主人大概没差。</p>
<center><font size="9">1</font><br /></center>
<p>牙琉雾人进监狱当天，他压根没去。不去的理由很简单，一，看不上，二，忙。他哥哥接受了超长时间的审讯，坚持了一段比较长的时间，最后招了。</p>
<p>关于案子，他自己看了一下卷宗。</p>
<p>被告：成步堂 龙一。</p>
<p>还挺熟的，某种意义上。</p>
<p>辩护律师：王泥喜 法介。</p>
<p>名字和上个人一样怪，而且完全不认识。这很正常，牙琉雾人几乎不和他的弟弟分享人生。</p>
<p>“现在你该怎么办呢？”</p>
<p>看着那个陌生律师的名字，他想，把自己的师父当庭送进监狱，有几个律师会有这种经历。是他的话，会对职业产生怀疑的。</p>
<p>不知道那位名字的主人怎样想。</p>
<center><font size="9">2</font><br /></center>
<p>一天后他才去看牙琉雾人。一见面，两人自然又是阴阳怪气一阵，诸如唯一的弟弟竟比前徒弟来的还晚。“我来早了恐怕让你以为我太爱你”，牙琉响也这么说。</p>
<p>他们商量了一下，最后决定是弟弟得去哥哥的家里收拾一下东西。虽然那里已经纳入搜查范围，凭牙琉响也的检察官身份，这点小事还是可以做到的。</p>
<p>“记得我的狗，响也。”</p>
<p>“什么狗？”</p>
<p>“已经两天了，不知道是不是已经把家里弄得一团糟。”</p>
<p>“……”</p>
<p>看，他甚至还要继承好哥哥的狗。</p>
<p>“冒昧一问，还是上次我见过的那只么？”</p>
<p>牙琉雾人微微一笑，“当然。”</p>
<p>更棒了，因为他和那狗有很深的矛盾。</p>
<center><font size="9">3</font><br /></center>
<p>牙琉雾人的第N个地产——小洋楼处于查办状态，外面贴了些条子，警察已经来过了。牙琉响也预想，那狗一定很凶猛地扑上来，并且味儿也不小……</p>
<p>但是，房子里很安静，也没有任何气味。响也到处转了转，确认狗不在屋里。太奇怪了，总不会是从二楼阳台跳出去了。响也颓然走到厨房，现在他能做的就只有顺点雾人冰箱里的吃食，想过会儿给狗挂个失。巧的是，他正好看到冰箱门上贴的纸条：</p>
<p>「彭格列我先带走了。</p>
<p>请打***********。 A·J」</p>
<p>那个小律师。响也的直觉这么说。把他哥哥送进监狱的人，现在在城里的某个地方，陪着他哥哥最爱的活物。大概是该见面一下，响也果断地打了过去。</p>
<p>“嗨，这里是王泥喜，”那声音听起来很紧张，“请问您是？”</p>
<p>“牙琉，”小律师想必是瞪大了眼睛，因为响也故意装出他哥哥的深沉音调。</p>
<p>“牙、牙琉老师！？”</p>
<p>“……的亲戚，”他补充，“放心，他没越狱。我是来拿狗的。”</p>
<p>“啊……狗！你是说彭格列吧。”</p>
<p>“我能带走它么？”</p>
<p>“当然！既然您是牙琉老师的亲人。”</p>
<p>“那么，约个时间？”</p>
<p>“现在就可以，最近应该都没什么事，”对方有点苦涩地说。</p>
<p>“明天下午五点，在这里？”</p>
<p>“没问题。”</p>
<center><font size="9">4</font><br /></center>
<p>一个问题：为什么王泥喜法介能进牙琉雾人的房子，而且还把狗带走了？</p>
<p>王泥喜有些尴尬地挠头，“老师以前出差有拜托过我打扫房间，所以……我知道密码锁。”</p>
<p>牙琉响也挑眉，是这个道理，花钱请家政妇不如一个瞻前顾后的小助手实在。只是，他哥哥竟没换密码。</p>
<p>“只拿了狗？”</p>
<p>“只拿了它！”王泥喜急急地说，“担心它会饿……”</p>
<p>在牙琉雾人家门前，彭格列锲而不舍地朝小律师摇尾巴，看得他不必要地嫉妒了起来——不知道嫉妒的是谁就是了。</p>
<p>“它看上去很喜欢你。”</p>
<p>“嘿嘿，老师出差的时候，我喂过它，看来还记得我。”</p>
<p>而响也就没那么幸运了。不论第几次来雾人家里，都免不了一场人狗对骂。</p>
<p>“关于他……”</p>
<p>“对不起，”王泥喜紧张地绷紧，“我……我很抱歉。”</p>
<p>“我知道是你先提出指控的。”</p>
<p>“您、您知道？”他更为惊慌了，焦灼地转动着手上的金属环。</p>
<p>“重新自我介绍一下，”响也弯了腰，因为对方有够矮，“牙琉响也，雾人的弟弟。”</p>
<p>“弟弟……！怪不得！”</p>
<p>所以刚来的时候，他被小律师盯了很久，脸色还发青，直到他出声提醒对方。</p>
<p>“现在是检察官。”</p>
<p>“检、检察官……”</p>
<p>小律师可爱地张大了嘴。</p>
<p>“所以庭审记录什么的我都能看到。你和你的委托人，说了什么，如何扳倒我那大哥的……”</p>
<p>小律师看起来魂都要吓飞了，想这检察官是几个意思。响也忍不住笑了。</p>
<p>“你不用担心，我不会报仇的，何况他确实犯了错。”</p>
<p>“对不起，”王泥喜喃喃，脸上有些悲伤。</p>
<p>响也扯了扯狗绳，大金毛又往反方向挣了挣，他突然有不好的预感。这狗力气不小，他比王泥喜先到，就看到一人一狗，人被狗拖着，完全不由自主。</p>
<p>“好了，彭格列，和牙琉检察官回去吧。”</p>
<p>王泥喜拍拍它的头，然后退开来，它立刻试图冲过去，而检察官先生立刻出起糗来。他和狗短暂地进行拔河比赛，最后，它一见钟情的律师先生只好赶紧离开，免得战况胶着。</p>
<p>响也用德语骂了两句，坚定地把它往回拉。</p>
<p>“走，大狗。”</p>
<p>他也望了望王泥喜消失的方向。说实话，他还想在法庭上看到他。当然，这并不是说，他想要亲自欺负案件经验为1的菜鸟律师，他只是好奇。再加上那个有趣的脑门儿，他甚至已经给他编好绰号了。</p>
<center><font size="9">5</font><br /></center>
<p>和狗相处一点也不容易。不到一天，牙琉响也不得不就狗爱吃什么、狗为什么爱叫，还有“如何制止它把卫生纸扯得满屋都是”的问题再次联系小律师。明明只要谷歌就好，但不知怎么他想听那个陌生人的经验。</p>
<p>小律师听起来还没起床，迷迷糊糊的，表示自己只是随便喂了些东西，彭格列也很安分，更加让牙琉响也认为，这狗大概继承了哥哥的遗志。</p>
<p>“唔……您没养过宠物吗？”</p>
<p>问得好，“没有养过这样的。”</p>
<p>“啊哈哈，”王泥喜笑，“我想你们只是需要一点时间磨合。”</p>
<p>“你喜欢它吗？”响也突然说。</p>
<p>“喜欢？嗯，喜欢。怎么了？”</p>
<p>“或者我可以每周带它出来一次。”像是要说服自己似的，他又说，“让它别那么焦虑。”</p>
<p>“虽然您很好心，但还是算了，您很忙吧？”</p>
<p>“忙不忙，我当然会告诉你……”</p>
<p>后面，他们勉强同意了一个协定，王泥喜会帮他俩增进感情。</p>
<p>“如果没有别的事，我就先……”“等等。”</p>
<p>响也叫住他，终于，问了他最想问的问题。</p>
<p>“你还做律师么？”</p>
<p>电话那头沉默了一会儿，随后响起坚定的声音。</p>
<p>“会……大概，”王泥喜又窘迫地干笑，“这得看有没有客户。”</p>
<p>他现在大概还没找到下家，身为新手，没有人脉，没有门路。牙琉响也才意识到，雾人被捕是波及了多少东西。他低头看了看睡在腿边的彭格列，它把脑袋放在自己拖鞋上，正酣睡着，那重量快把他的脚压麻痹了。</p>
<p>“那么，祝你早日开工。”</p>
<p>“谢谢。”</p>
<center><font size="9">6</font><br /></center>
<p>两个月后，也是他们断掉联系一个月后。牙琉响也以为，王泥喜可能都离开这个城市了，人生总是有很多错过的。但偏偏他就出现在一个案子里了。牙琉响也只浏览了一下文件，就判断出这案件根本不适合新手。</p>
<p>他们在案发地相遇，一个黑帮捐资修建的公园。小律师穿着火红艳艳的制服，旁边跟着一个奇装异服的少女。两个矮子在公园门口攒动着，吵得像麻雀。</p>
<p>“你说我是小孩！？我看起来像小孩吗！”红马甲小律师气急败坏地说，“我是辩护律师！”</p>
<p>“美贯也不是小孩子！”</p>
<p>吵吵闹闹只徒增了警卫的怀疑。牙琉响也走过去，咳了两声，两人立刻看过来，小姑娘霎时惊得说不出话，盯着他的脸移不开视线。</p>
<p>“牙琉……检察官？”</p>
<p>“好久不见了，大……”响也及时止损，“没想到在这里见到你。”</p>
<p>瞎说的，其实是他专门从别的检察官那里拿过来的案子。只是因为想看倒霉小律师有几斤几两。</p>
<p>“难道说，你是负责这案子的检察官？”</p>
<p>“思路真敏锐呢。”</p>
<p>“正好，麻烦你快让警卫把我们放进去。”</p>
<p>“这个嘛，你有委托合同吗？”</p>
<p>王泥喜掏出一个信封，“给。”</p>
<p>响也低头看了看，示意警卫让开，“下次换个信封。”</p>
<p>“唔，急着出门……”王泥喜不平地嘟囔起来。</p>
<p>“看起来不怎么靠谱啊，明天能赢吗？”响也故意问，果然，王泥喜被激起来了。</p>
<p>“话、话不要说那么早！而且，这不是输赢的事吧！”</p>
<p>响也笑了笑，“我个人认为是。”</p>
<p>小姑娘已经在一边拼命地摇王泥喜的手，“王泥喜君，他是谁？”</p>
<p>“啊，忘了招待你是我的过失，小美人，”响也矮下身子，正对着女孩面前，而女孩的脸上越来越红。</p>
<p>“牙琉检察官，就是明天负责案子的检察官。”王泥喜看她犯花痴的样子，有些无语。</p>
<p>“牙琉检察官！这么说，就是我们的敌人吧！”</p>
<p>“你说什么呢！”</p>
<p>“爸爸是这么解释的。”</p>
<p>“你爸还教了你什么？”</p>
<p>牙琉响也被逗笑了，少女也俏皮地笑起来。</p>
<p>“王泥喜君好狡猾，认识这么帅的检察官，却不告诉我。”</p>
<p>“是你自己没问！……有那么帅吗？”</p>
<p>小律师可能是把心理活动当话说了。他们走到案发现场，女刑警一见他就摆起臭脸，怒目直视之。响也觉得笑挂不住，便说：</p>
<p>“就把你们送到这里吧，我还有别的事要做。”</p>
<p>“谢谢牙琉检察官！”女孩甜甜地说。</p>
<p>“谢谢你，那个……”</p>
<p>王泥喜微笑的样子很可爱。他想。</p>
<p>小律师把他拉到一旁，神神秘秘地问：</p>
<p>“彭格列还健康吧？”</p>
<p>还以为要问什么呢，“很好。有人天天想着它，我可不敢养出差池。”</p>
<p>“你们关系还好？”</p>
<p>“托你的福，好多了。”</p>
<p>现在牙琉响也每天早上出门前要遛它，下了班还得遛一次，它也再也不和新主人吵架了。在前一个月里，他和这位陌生的律师偶尔会一起带彭格列散步，它欢快地在两人之间跑来跑去，而两个人类的对话却充满尴尬。</p>
<p>因为他们都知道，他们之间，站着一头青色的大象，每说一句都要避免踩着了这大象的脚趾。</p>
<p>但好歹没有敌意。</p>
<p>“我有点想念它。”</p>
<center><font size="9">7</font><br /></center>
<p>“我们赢了！王泥喜君！”</p>
<p>无罪宣判后，小姑娘拉着小律师在过道上高兴地击掌转圈。</p>
<p>“不过，有点遗憾呢。”</p>
<p>“嗯？哪里遗憾？”</p>
<p>“让大帅哥居然输给王泥喜君，怎么想都很难接受。可是不赢又不行。”</p>
<p>“你这么想我才是不能接受好吧！”</p>
<p>牙琉响也有些羡慕地走过去，两人立刻停止了扯皮。</p>
<p>“……牙琉检察官。”</p>
<p>王泥喜认真地看着他，但没再说更多话。</p>
<p>“干的不错，大脑门君。”</p>
<p>“大……！”</p>
<p>王泥喜被这绰号惊得半句话噎在嘴里。</p>
<p>“作为新手来说，还是值得夸奖的。”</p>
<p>“我有说要你夸奖吗？”王泥喜不高兴地说，“不过……”</p>
<p>“谢谢你，牙琉检察官！”女孩一脸灿烂，王泥喜捂住脸，“没有你，王泥喜君还不知能不能赢呢。”</p>
<p>她说的是实话，后半场几乎都是他在引导王泥喜。但牙琉响也倒不觉得有什么好感谢的。</p>
<p>他笑着，“你也是，小美人，脑筋转的比大脑门快多了。”</p>
<p>“喂，你们！”律师的脸涨红了，攥了攥拳，“走了，美贯！”</p>
<p>“哎呀，惹王泥喜君生气了。”</p>
<p>“哎呀，真的生气了，头发都变尖了。”</p>
<p>“呜呜呜呜……”</p>
<p>不得不说，响也刚发现了一个新乐子——招惹王泥喜。他总是能被轻易激怒，但是又做不出什么反抗，唯有气得满脸通红，只能让人觉得更好玩。</p>
<p>“嘿，不生气了好不好，大脑门君？”</p>
<p>“停止喊我大脑门，”王泥喜不耐烦地看着他。</p>
<p>“要看它么？”</p>
<p>“什么？”</p>
<p>“彭格列。它好像很想你，前些天我回家，他冲着我的衣服一直嗅。”</p>
<p>王泥喜想了想，又朝前喊：“别跑那么快！美贯！”</p>
<p>“怎么样？”</p>
<p>牙琉响也觉得，这个约人出去的理由还挺好的吧？</p>
<p>王泥喜沉思着，他们根本不是朋友（不如说，因为刚刚牙琉开的一连串玩笑，他甚至开始不喜欢他了），但是会为了那条金色的老狗聚在一起。他仰脸，轻柔地点头：</p>
<p>“……好吧。如果是为了它。”</p>
<center><font size="9">8</font><br /></center>
<p>“谁是好狗狗？”出门前，牙琉响也摸了摸口袋，确认那个东西在里面；又蹲下来捧起彭格列的脸，好像多看两眼它便不会再搞砸事情似的，“好了，我们走吧。”</p>
<p>至于它搞砸了什么……两周前，他约王泥喜出来散步，而彭格列深爱着这个男人，每次看到它都像久别重逢，便热情洋溢地从背后扑上去。王泥喜吃了个子矮小的亏，又一惊一乍的，这份爱无福消受，就摔了个屁股墩，挺重的，根据王泥喜喊出来的音高来看。响也以为他至少摔伤了尾椎骨，但休息一会儿后居然也就和没事人一样。</p>
<p>那天很重要。是他和王泥喜认识的日子，那一天，王泥喜窘迫地把狗带来，自己说一句话，他都要抖三抖（上了法庭倒是气势不错，值得表扬）。所以，这也是为他决定在这天表白的原因。他过了好几遍的“愿意和我在一起吗”、“我们约会好不好”，毁在这条激情四射的狗身上——当对方三十分钟里有二十分钟都在捂着腰和屁股哀嚎，表白显然是不合时宜。</p>
<p>再过一星期，王泥喜又没空了。他忙起来了，因为官司打多了，也就不至于等一个案子等半个月。</p>
<p>最后，仪式感基本上完全丧失。</p>
<p>“嗨，牙琉检察官，”王泥喜气喘吁吁地到了，“是我来太晚，还是……”</p>
<p>响也笑了笑，“我不想让它再偷袭你一次。”</p>
<p>但是金毛猎犬已经夸张地奔向王泥喜，勉强地抬起前足，直立高度令律师感到恐惧。</p>
<p>“你好呀，兄弟，”他弯腰把它抱进怀里，揉搓着它多毛的脑袋，“过得怎么样？我？我很好！嗷，别舔，哈哈——”</p>
<p>“有个问题想问一问你，大脑门君。”</p>
<p>“嗯哼？”王泥喜抬头，狡黠一笑，“挑战接受。”</p>
<p>“我们认识有多久了？”</p>
<p>“唔……”王泥喜按按眉心，“一年。”</p>
<p>检察官打响指的手停了，“实际上，是两年。”</p>
<p>难以相信，有一年就这样被王泥喜吃了。</p>
<p>“噢，”他不好意思地摸头，“我不是故意的，检察官。”</p>
<p>“说实话有点儿伤心，”响也笑了笑，“因为我记得很清楚。”</p>
<p>“呃，谢谢您记得这么清楚。”</p>
<p>王泥喜不懂他的用意，笨拙地说。</p>
<p>“起来，我有东西给你。”</p>
<p>“啊哈，有什么礼物要送给我吗？别是玫瑰花。”</p>
<p>响也不置可否地笑，摸出那个紫色的天鹅绒盒子来。王泥喜看看盒子，又看看他，吃惊道：</p>
<p>“你别……”“嘘，嘘。”</p>
<p>就着身高优势，他贴了根食指在律师嘴唇上，后者脸一红，尴尬地别头。</p>
<p>“没你想的那么严重，”他打开来，里面躺着与他手上款式相仿的戒指，没有什么宝石在上面，“你看，只是个小玩意，内侧刻了你的姓。”</p>
<p>“我不太喜欢戴这种小东西……”</p>
<p>“诶，你手腕上不就有一个嘛。”</p>
<p>“那不是装饰用的啦！”</p>
<p>响也轻轻捉过他的手，他意外地听话，虽然仍然像被逮住的兔子要蹬腿一样，抽动了一下。响也很感谢他没有逃跑，给他好好地戴了上去。</p>
<p>“你确定这个手指没有任何歧义？我不想回去被盘问。”</p>
<p>“盘问？盘问什么？”</p>
<p>王泥喜瞪他一眼，“你明知道。他们说起你和我说得像事情是真的似的。”</p>
<p>“你们事务所是有八卦的传统么？”</p>
<p>“不，只有我是食物链底端。心音甚至为这个下注，”﻿因为她还在心心念念要赌博。</p>
<p>“那太可怜了，”响也做出可怜巴巴的样子，“不过……”</p>
<p>响也摩挲着他的手，“你的手很好看，大脑门君。”</p>
<p>“这、这又是哪出……”律师脸红地抽了抽，嘟囔，“唉，欧洲人。”</p>
<p>“我说……要不要让流言变成事实？”</p>
<p>王泥喜一时没反应过来，手还留在牙琉响也那里，眼睛不停地眨。</p>
<p>“我很喜欢你，王泥喜君。不是朋友的那种喜欢。”</p>
<p>“……”王泥喜终于恢复了思考，难以置信地摇头，眼睛瞪得滴溜圆，“你肯定是在逗我。”</p>
<p>“不，一点也不，我说的是实话，”他对那手镯抬了抬下巴，笑，“问它，我是在开玩笑吗？”</p>
<p>手镯根本没有收紧的意思。王泥喜甚至希望它收一下，好让自己别这么手足无措。</p>
<p>“辩护方对这句话有什么头绪吗？检控方有点等不及了。”</p>
<p>“呃……！毫无头绪！”看到牙琉响也迅速地伤心起来，他又补充，“不是拒绝你！”</p>
<p>“啊，那就是答应了。”</p>
<p>他该想到的，牙琉响也给点阳光就灿烂。</p>
<p>“也没有那么说！”</p>
<p>“那到底是什么？”牙琉响也皱眉。</p>
<p>“因为太突然了，所以……所以，”王泥喜脸红如滴血，“我没有想到你会……”</p>
<p>他低头就看到彭格列坐在地上，锲而不舍地摇动它的大尾巴，嘴巴咧开犹如微笑，仿佛撺掇着这个男人，接受他，接受他。</p>
<p>“检察官，我……”</p>
<p>“响也。别那么叫了。”</p>
<p>“我不讨厌你，”牙琉心想完了，这种开头大概要以非常抱歉我不能而结束，“说出来你也许不信，我把你当做老师看过，不是说牙琉老师！意思是，是你带我渡过最开始的职业生涯的，不是吗？后来接触的人多起来，我更加肯定你是我见过的最温柔又有才的检察官……”</p>
<p>牙琉响也悲伤地想，听完大脑门君坦陈的自述，他、彭格列大概再也不能和他常见面了。</p>
<p>“你身边应该完全不缺人才对，所以我从来没考虑过自己……”王泥喜的头发都有点耷拉下来，“说了那么多，我只是想说，没准……”</p>
<p>“没准……？”</p>
<p>“试一下也不太讨厌。”</p>
<p>……不得不说，这个陈述十分混乱，像极了他在法庭上尝试蒙混过关的样子。王泥喜握了握拳，坚定地望着牙琉：</p>
<p>“我的意思是！我可以答应你，检……”</p>
<p>“响也。”</p>
<p>他靠过去，有力地抱住对方，小律师腰杆很细，因为对方抱太紧而在怀里扭动起来。</p>
<p>“检…响也，我要窒息了……！”</p>
<p>“啊，对不起，对不起，”牙琉放开他，十指自然的穿过他的，与他十指相扣，“你还好吧？”</p>
<p>“你…你不该是情场老手吗？为什么还会这么激动。”</p>
<p>“所以才体现出你是个新手啊，大脑门君，”王泥喜的脸黑了一个度，“不管遇到多少人，你总是独一无二的。被爱人认可的感觉永远不会叫人习惯。”</p>
<p>“……”王泥喜看着他，“再叫我大脑门我可就反悔了。”</p>
<p>响也笑了笑，“看来我还会当你的恋爱老师，是不是？”</p>
<p>“我、我谈过恋爱啊！”王泥喜生气起来好像头上冒蒸汽，“我就那么像处男吗？！”</p>
<p>“但我可是专业的……”</p>
<p>牙琉响也把小个子的律师拉进怀里，饶有兴趣地观察对方的脸，粉状红晕逐渐涂满脸颊。“果然、果然还是”，他颤巍巍地说。但是牙琉响也不想听后半句，微微低头衔住他的嘴唇。软软的，还有一点咸味。他很快就从“情场老手”的化骨绵吻里逃出来，喘着气，左看右看，确认快倒闭的葫芦湖公园里四下无人。</p>
<p>“检…以后不要这么突然，”王泥喜咬了咬嘴巴，湿漉漉的，又拿拳头擦擦，“我还不习惯。”</p>
<p>牙琉响也亲亲他的大额头，“得令，大脑门君。”</p>
<p>“…………”被怒目而视。</p>
<p>“汪！”</p>
<p>彭格列忽然声音洪亮地叫起来，乖巧地坐在他们旁边，笑容满面，舌头耷拉出来。叫一下仿佛只是提醒而已。</p>
<p>“噢，兄弟，对不起冷落了你，”王泥喜揉揉它的脑袋，“你不会介意的对吧？”</p>
<p>“哎呀，忽然觉得这家伙的待遇比我还好呢。”</p>
<p>“你得争取才行，检察官。”</p>
<p>“那么今晚到我家里来？”</p>
<p>“诶，”受邀者脸红了一下，牙琉更确信他是个菜鸟恋爱手，“嗯……好。”</p>
<p>“或者从明天开始搬过来？从我那里到法院和你们事务所也更近……”</p>
<p>“太快了吧！再说，我家里也有小东西要喂。”</p>
<p>“一起养不就好了。”</p>
<p>“会打架的！总…总之，慢慢来吧。”</p>
<p>“啊，宝贝，为了走到这一步我觉得我已经够慢了……”</p>
<p>他们逐渐往树林深处走去。</p>
<center><font size="9">9</font><br /></center>
<p>王泥喜搬进来的时候，彭格列围着他转圈，让他都不能好好地踩进来。牙琉和他的作息相近，两人几乎一个时间点起床，另一人没醒就帮忙摇一摇。在瞌睡泡泡还哔啵作响时，各刷各牙，有时给对方梳头发。</p>
<p>晚上如果要加班，只要通知对方一声就好，临近半夜时，就会有人昏昏沉沉地脱几件衣服倒头就睡。</p>
<p>同居的好处他们一点都没落下，彭格列每天都能和他们一起出门，他们一起做吃的，一起看电视，甚至给对方的案子贡献点想法（虽然工作总是令人避之不及）。</p>
<p>架也还是会吵，比如自从王泥喜来，牙琉做扫除的动力大不如从前，有时就让明明是自告奋勇却又愤愤不平的王泥喜念叨念叨。念叨几下，大概也就过去了。</p>
<p>即便是周末，耳鬓厮磨也很难，因为彭格列意识不到自己的体型，总是跑上来，踩得其中一人嗷嗷叫。有时只好把它关在外面了。</p>
<p>今天就是把它关在房外的日子。王泥喜醒来，烦躁地把闹铃一揿：</p>
<p>“该死，我把时间弄成周一了。”</p>
<p>牙琉褐色的脊背一翻，转过来盯着他，“反正都被你吵醒了，嗯？”</p>
<p>“对不起，”王泥喜有点委屈地说，又躺下来，咧嘴笑道，“需要我补偿么？”</p>
<p>“求之不得？”</p>
<p>这天牙琉说自己肩膀疼。王泥喜就坐在沙发上，让他坐在地板上接受马杀鸡。牙琉一如既往地对他充斥着溢美之词，王泥喜叹着气说，“和你在一起不短了，感觉牙也不会给你肉麻掉了”。</p>
<p>彭格列悠闲地走到他们身边睡下，脑袋放在牙琉平放的长腿上。他摸了摸这只狗，知道它又会让自己神经麻痹，还是没有挪开它。王泥喜看着它：</p>
<p>“说起来，彭格列多少岁了？”</p>
<p>“我第一次遇到他的时候是十年以前了。”</p>
<p>王泥喜有些吃惊，“那时候有多大呢？”</p>
<p>“两三岁？不是很清楚，那天拜访我哥的时候，我还被它吓一跳。脾气很差。”</p>
<p>“谁？彭格列？拜托，人家很温柔的。”</p>
<p>牙琉抬起头，“只有对你一个人完全温柔。”</p>
<p>王泥喜凑下去，嘴角噙笑，“可它现在完完全全爱你。”</p>
<p>牙琉伸手搂低他，亲了一下，“这倒是。”</p>
<p>王泥喜有些触动地看着它，看它圆圆的眼睛，因为往上看而露出眼白，楚楚可怜的模样。</p>
<p>“彭格列已经是老爷爷了，”他感叹。</p>
<center><font size="9">10</font><br /></center>
<p>牙琉雾人死刑*的那天，天气很不好。雨丝连绵不绝，彭格列在窗边趴着，仍抬起浑圆的眼珠，看向灰沉沉的窗外。牙琉响也和它一起坐在那里，一言不发的，拿着吉他但是一个弦都没拨动。除了王泥喜削兔子苹果给他，他道了一声谢。</p>
<p>对他俩来说，这天一样地不好过。王泥喜只是坐在一边，都似乎能听到药物灌进血管的声音。</p>
<p>对彭格列来说，那天十分地短。它身上不舒服——或许只是因为湿气。然后，两个男人穿得黑漆漆的就出门了。百无聊赖的它，只好继续合上眼睛，在昏沉沉的季节里变得昏沉沉的。</p>
<center><font size="9">11</font><br /></center>
<p>彭格列开始哀叫。整夜整夜。他歪在地上，已经好几日吃不进东西，腹部大幅度地起落，舌头掉出来，不停地喘气，吓得猫都逃到里屋睡下。它已经不能笑了。</p>
<p>王泥喜和牙琉顶着黑眼圈，坐在它旁边，对此毫无办法。一开始以为它只是做了梦，把自己吵醒了又叫唤，但痛叫声一直不停。</p>
<p>王泥喜轻轻地，把它的脑袋放到自己腿上，啊啊，轻柔的布料，轻柔地抚摸，彭格列盯着他，嘴角又稍微扬起。</p>
<p>牙琉沉默着，忽然拿出手机找电话。</p>
<p>“要干什么？”王泥喜警觉道。</p>
<p>“打个急诊电话。”</p>
<p>“先等等。”</p>
<p>“宝贝……”</p>
<p>“我知道，”王泥喜顺着它耳畔的毛，“但是……”</p>
<p>“不如现在就结束痛苦。”</p>
<p>“也许明天会好一些。”</p>
<p>他明知道不可能。彭格列已经很老了，它不会恢复，只会继续哀嚎数日，直到已经不能再叫。牙琉舔了舔嘴唇，投降地收起手机，“好吧。”</p>
<p>“谢谢，响也。”</p>
<p>“不，是我不对。”</p>
<p>他也坐下来，轻抚彭格列的背部，那一瞬间，它的尾巴抬起来晃了晃，又倒下去。让他想起第一次看到它时，叫个不停，尾巴偶尔一晃动，并不是很爱这个主人的弟弟。但牙琉觉得它刚刚不是那个意思，它很想表达一点感激，但连肚子耸动的力气都在流失。</p>
<p>这条狗，他和王泥喜法介一同养的，说到底，他们也只赶上了它的后半程寿命。但它接受得无比坦然。</p>
<p>它想念主人吗？它有时傻坐在门口，不知等谁来。</p>
<p>他和王泥喜都很清楚，这是谁留下的遗产。一条欢快可亲的笑嘻嘻的金毛猎犬，给他们连起来的人生，打了个结。</p>
<p>他们一直坐在那里，等到天亮。王泥喜一直睁着眼睛，而彭格列从哀鸣，到嘶嘶作响，最后无言地在他怀中停止呼吸。</p>
<p>王泥喜吸了吸鼻子，他也不是过去那个哭包了，但仍然有一股颓然感席卷而来，让他感到有十二万分的必要得哭一哭。</p>
<p>牙琉抹过它的毛毛脑袋，它不再睁眼。</p>
<p>“它走了。”</p>
<p>牙琉揽住他贫弱的肩，现在开始又安抚起脆弱的爱人来。</p>
<p>“最后一点东西也没有了。”</p>
<p>王泥喜喃喃道，疲惫地闭了一会儿眼睛。彭格列躺在那里，像是痛了很久后，终于睡上了好觉。</p>
<center><font size="9">12</font><br /></center>
<p>王泥喜把一朵白玫瑰放在墓前。牙琉蹲在那里，点燃了新的小蜡烛。</p>
<p>出了这种事，家里甚至不愿意把他葬在家乡。他站起来，王泥喜递过来手帕。</p>
<p>“你想他吗？”牙琉忽然笑着问。</p>
<p>“嗯？现在就在想着。”</p>
<p>“好事还是坏事？”</p>
<p>“好事和不应有的事。”</p>
<p>王泥喜插着口袋，黑色的制服绷得很紧。他们又站了一会儿，直到彼此不约而同地看向对方。</p>
<p>“走吧。”牙琉说，另一方点点头。</p>
<p>路上，他们又聊了起来。</p>
<p>“你有没有后悔过？”王泥喜忽然问，“后悔接下你的，”他抬手打上引号，“‘出道’审判。”</p>
<p>“如果我说不，你会生气么？”</p>
<p>王泥喜摇头，“你说的是实话，我不生气。”</p>
<p>“你呢？”</p>
<p>“曾经有。我还记得你问我，为什么要把狗带走。我当然清楚原因——因为愧疚，我想我至少得做点什么，”他不好意思地摸了摸脑袋，“明明即便帮老师养狗，他也不会原谅我就是了。”</p>
<p>“我能理解。”</p>
<p>“要是不打那场官司就好了——虽然过去这么想过，但我完全没有选择余地。打完官司，和成步堂先生说了几句话，他的模棱两可让我极为失望。我不知道自己赢了什么，我只确切知道自己输了很多。”</p>
<p>他被丢在法院的走廊里，一个人。像被遗弃的狗。</p>
<p>“所以你去找它。”</p>
<p>“然后那天晚上，我抱着他哭了一两下，只有一两下！”他急促地看了眼高个子的爱人，确保他没又在笑他，“抱着它——抱着彭格列，非常难过。但很快我就恢复了。”</p>
<p>“嗯……”牙琉故作思考，“一定是大喊大叫了什么咒语吧。”</p>
<p>“什、只是普通的振作精神！”</p>
<p>“‘没问题的！’然后把它吓得跑掉了。”</p>
<p>“没有！啊啊，你这家伙！”</p>
<p>王泥喜狠狠地戳了他的肋骨。但牙琉只是在他的瞪视中笑个不停。</p>
<p>“不管怎么样，这事好歹让我们相遇了，”王泥喜望着他，“如果一切不发生，你和我什么时候能认识呢？总觉得，还是等不及。”</p>
<p>牙琉饶有兴趣地看着他，“说这种话的功力提升了嘛。”</p>
<p>“因为有好老师啊。”</p>
<p>“啊，你……”</p>
<p>王泥喜做了个鬼脸，然后笑了。牙琉矮下身子凑过来，但被对方“不要在这里”的口型给阻止了。他想起他同居人保守的恋爱观，就只是理了理他的衣襟。</p>
<p>“回家吧。”</p>
<p>“嗯。”</p>
<p>FIN.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[喂养我的羔羊]]></title>
        <id>https://Nighty-Nighty.github.io/post/wei-yang-wo-de-gao-yang/</id>
        <link href="https://Nighty-Nighty.github.io/post/wei-yang-wo-de-gao-yang/">
        </link>
        <updated>2019-09-15T08:05:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>关于一个赏金猎人，和他精灵小奴隶之间的童话故事。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>关于一个赏金猎人，和他精灵小奴隶之间的童话故事。</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Nighty-Nighty.github.io/post-images/1606551186983.JPG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>赏金猎人得到了他的奖励——一只年幼的精灵，个子才到他的腰，身体如一匹棕色小母马一样光滑，尖耳朵上保留着两只金耳环。他曾身份高贵，如今沦为奴隶。猎人的金主以为，他会和自己一样，喜爱一个能生崽子的小东西，于是，小家伙的肚皮被画上了生育的纹路，可怜他甚至不知道那是什么意思，只是痛了几天几夜，流了许多血。</p>
<p>但是，猎人并没有这样的爱好：他既不喜欢小孩，也不喜欢能生小孩的小孩。</p>
<p>“如果你能换成一个成年的女人，不论种族，我会更感谢你的。”</p>
<p>但奴隶贩子说，“笼子里已经没有女人了，连北方精灵也没有了，”她们金发蓝眼，皮肤白皙，完全和南方的精灵相反，嫖.客的最爱，“可是，大人，他的血统非常好，他比那些低贱的东西聪明。”</p>
<p>猎人只好把这棕色皮肤、绿色眼睛的小男孩按在自己身前，骑着马回他的屋子去。那是一个不小也不大，带着一个小花园的房子，那里面曾住过一位妻子，但她早就离开了，因为猎人既做不好丈夫，也做不好父亲。之后，猎人就缠绵在放荡女人的床榻，还以他金枪不倒闻名。</p>
<p>“你听得懂我说话吗？”</p>
<p>他拉着小男孩，停在马厩前问他。但那男孩没回答，甚至不看他一眼。猎人已经感到糟糕了。因为这小孩没有用他水汪汪的眼睛，充满敬畏地看他。根本没有调教好。坏脾气的猎人简直想折回去，揍那肥猪一顿。</p>
<p>那男孩却孜孜不倦地盯着，盯着马的口鼻，还有马氤氲的大眼睛。</p>
<p>“你喜欢它？”</p>
<p>猎人抱起他，让他可以摸到马的脖子。猎人看到男孩笑了，竟也感到温暖。</p>
<p>更重要的却是礼仪问题。猎人教他喊自己“主人”，而他只抿紧了唇。噢，猎人明白了，因为他曾经是别人的主人。</p>
<p>所以银发的猎人打他，掰开他的嘴，直到那里会讲“主人”。</p>
<p>达米安——那小奴隶的名字，在他嘴角渗血地学会呼唤主人时，一并被猎人问了出来。达米安根本不会做家务，他笨手笨脚，把擦地的脏水桶打翻，还摔在上面；要他生火煮饭，他对着柴火和土豆番茄眨眼睛；要他杀鸡宰羊似乎是要他的命，他的刀宁可对着猎人，也不肯对着它们。</p>
<p>猎人知道精灵生长在自然中，是断然不愿伤害生灵。但猎人爱着迫害的感觉——于是捏着他的手，用刀割断鸡的脖子，血飞了他满脸，他转头就拿小小的牙咬猎人的脖子，发出呜呜的哭声。</p>
<p>达米安已经太让他的主人失望了。如果他真是一无是处，那么他立刻就得回去。他还剩最后一个用处，这一天晚上就得被验证清楚。猎人不喜欢小孩，但不代表他喜欢不了。他撩开男孩的亚麻布衣服，那下面没有别的蔽体的东西，柔软的肚皮上，画着猩红的纹路，它们伸向健康但还小的阴茎，再那之后，分开他的臀部，到达粉红色皱褶的小洞，那里在猎人的大手下颤抖，收缩。</p>
<p>他怕得很厉害，猎人想，也许是因为他们一族极强的感知力，也许是因为这小烈马已经被别人驯服过了——那些看守，会把生殖器放到俘虏的嘴巴和下体里泄火。没有关系，猎人不在乎这小男孩的贞操——他总是要出血的，他那么嫩，拉伤已无法避免。</p>
<p>猎人剥掉棕色小奴隶的衣服，把他放到床上，他便开始满床逃跑。猎人捞住他的腰肢，他还像条泥鳅一样，又踹又打。猎人只得让他知道，他现在是奴隶，他不能拒绝主人的索求，更不能这样要死了一样反抗。</p>
<p>“我不得不这么做，崽子，”猎人掏出他殴打悬赏对象的鞭子，“你得听我的。否则就给我滚回去，和那群肥猪一起玩。”</p>
<p>那鞭子打下去，就算是皮糙肉厚的赖皮也要求饶。猎人想象自己听见一声惨叫，然后那漂亮的皮肤上浮出血痕。</p>
<p>达米安叫了，手臂上、腿上也立刻翻起一道肉。他终于发抖，抱着头，绿眼睛像闪烁的萤火。小狗的哀鸣，随后逸出嘴唇。他一动不动地，望着眼前这个手执鞭子的老男人，“害怕了么？你早该这样”，男人丢开马鞭，把他按在床上，解开了自己的腰带和裤子，无耻地露出那硕大可怕的怪物来，从那成丛的银色毛发中生长而出，颜色很深，青筋搏动，像马的脖子，可是那么丑。</p>
<p>他的鞭痕灼灼地痛，血印在床单上。猎人抹去他吃痛而迸出的眼泪，说，“别怕，我不会就这么进去的”。猎人出于怜悯，往小奴隶的穴口抹油，好确保它不那么干巴巴的。</p>
<p>但他终究没冷静多久，因为小奴隶肚子上花纹的颜色很红，指向那洞口：来吧，这里可以容下你的孩子。他粗大的阴茎抵在洞口，用了力才能进去一个头——而达米安已经是喘息急促，吃惊又痛苦地，努力地往下面看，他的小洞来不及张大，只好流了血。</p>
<p>“……”</p>
<p>猎人听到他用人类的语言说不要。他很少听到这受伤小兽的声音，更多的是肆无忌惮地浪叫。而这让他更加坚硬了。他按着小奴隶的手腕，进入得更深，血出得更多，哀叫也更绵长。</p>
<p>他完全地进去了。这小孩，比他儿子年纪还要小得多的小孩，肠子里塞满他的阴茎，甚至肚皮也鼓起来一块。他抓着达米安的手，把它从拳头状掰开，放到那块凸起上，对他来说颇有成就感的事，对达米安却是无比恐惧与屈辱。他知道自己是男孩，而他不应当被插入。</p>
<p>“你是我的东西。”</p>
<p>达米安抬起被眼泪打湿的睫毛，望着他。</p>
<p>事实上，达米安和猎人尝过的所有女人都不一样。他因为小而紧绷绷的，用撕裂的代价，把主人的欲望死咬不放。他的肢体也很软，婴儿肥未去，身材倒因此没什么曲线。达米安不愿开口，只有主人每次抽动时，喉咙发出声音，手指划开他的嘴巴，他便满脸羞愤地哼鸣起来，他疼。</p>
<p>猎人在射精的前几秒抽了出来——他想起来，他的小奴隶可以怀孕，而他不想看这还没长毛的小孩胀大肚子，生一堆狗崽——精液最终洒到男孩肚子上，因为下半身被折起来的缘故，又往下滑，一些堆到了胸口。达米安第一次看见这种东西，乳白色的像树汁一样，但很腥。他喘着气，睁大眼睛盯着它们，猎人的手指沾上一点，忽然放到他嘴里。他露出难受的表情。但这会是必修课，他得学会用各种办法服侍主人，首先就是接受那些体液。</p>
<p>猎人力竭地倒在他身上睡着了。达米安却无法入睡，他哪里都疼，有些地方还格外地疼。过了半夜，鞭痕开始瘙痒，这让睡眠更为不可追求。他大腿根一塌糊涂，他是爱干净的，他想把自己放到小溪里洗清，但他够得到的只有身上这个山一样重的男人。他的绿眼睛，整夜整夜地，憎恨这男人毫无防备的脸颊。</p>
<p>猎人醒来时，达米安的眼睛眨着，困顿地向着他。看起来一夜没睡。</p>
<p>而那双绿眼睛让猎人很是熟悉。也许是因为他曾经去过南方的树林，也许十年前，那里总是忽然下雨，不下雨时，空中飘着有毒的雾气。他病了，那群长耳朵红皮肤的家伙救了他。那么多鲜绿的眼睛，其中有一对格外美丽。</p>
<p>猎人爬起来，达米安也迅速缩到床的角落。猎人注意到他被鞭打的地方发红发肿，渗着汁水。虽然小孩很努力地并起双腿，那些血渍精斑还是隐隐约约。他们无声地看着对方，直到猎人离开房间。</p>
<p>“留在这里不要动。”</p>
<p>猎人很擅长对付伤口，但他已不指望他的奴隶能原谅他，虽然他才是主人。他告诉自己，他只是觉得伤口扎眼而已，至于怎样扎了他的眼，他不想知道。猎人同样也擅长欺骗。</p>
<p>猎人拉过达米安的手臂上药，那药又让达米安哼哼起来。他要再次掰开达米安的大腿，达米安压的死死的，他只好又给了几巴掌——看到了吗，这崽子是只记仇的小野猫——达米安膝盖头松了，他又张开腿，满面屈辱。猎人跪下来，用温热的湿布条擦掉他下身的血污，最后，给他一件自己的上衣穿，长度足够遮住他的臀部。</p>
<p>之后，猎人并没放弃教化小奴隶的工作。他要学会在人类社会中生活，比如吃人类的食物。</p>
<p>猎人做了肉汤。而达米安坐在他对面，盯着那锅里的东西，长耳朵耷拉下来。猎人说，“我知道你们喝泉水吃花瓣，但你现在是我的奴隶，我没有泉水和花瓣给你。”</p>
<p>达米安还是没有动勺子。他明明已经很饿了。</p>
<p>“你怎么想？回答我，达米安。”</p>
<p>“我很难过。”他用带口音的人类语言回答。</p>
<p>达米安最终吃掉了这肉汤，他别无选择。</p>
<p>“我想去喂动物。”</p>
<p>噢，猎人知道他喜欢动物，但是，“你不应该这么对我说话”，那像是一个儿子对他的父亲说的。</p>
<p>“请您让我去喂动物，”他说，看见猎人仍眯着眼，手似乎要摸东西打他，“主人。”</p>
<p>“去。”</p>
<p>银发的主人，声音很是低沉。他去喂动物时，主人跟了出来，也许是怕他把动物都放走。他给它们倒吃的，然后在它们跟前自言自语，叽里咕噜的，毫无疑问是精灵语。他不在意，因为身后的主人也听不懂。</p>
<p>猎人猜那大概是什么宣言，自由宣言，兔子啊兔子，总有一天我会逃出这个鬼地方之类的，他老婆就常对狗这样说。又或者是诅咒他，他老婆也这样做过，不过，达米安孩子一样的笑容，让他觉得这不太可能。为什么他就不能只是说，你这个小淘气鬼一类的？完全有可能。</p>
<p>达米安还得做家务。他动作仍然笨拙，但学得很快。他已经可以尽量地擦窗户，擦地板，把主人的衣服收集在一起，准备明天洗涤。他正在快速地成为一个称职的佣人。</p>
<p>但达米安还没能成为一个称职的妻子，或说，情妇。第二天晚上，猎人把他抱上床（因为他不肯踏进猎人的房间），但什么都没做。等又过两天，他伤口愈合了，他就又得履行妻子的义务。小奴隶的衣服被撩起来，他再度感到困惑与绝望——他以为，前些日子童贞的撕裂是一种惩罚，罚他故意笨拙装傻，所以他才竭尽全力去干活了。</p>
<p>他的身体比以前听话了，但再怎么样，他身体只那么大，吞下粗壮阴茎也还是难。</p>
<p>他的主人第一次吻了他的嘴唇，舌头伸到里面，强迫他的与自己的交缠。从此以后每夜，他都要被亲吻，但他很难知道那是什么意思。与亲吻他的乳芽、他的阴茎不同，后两者总是直接地令他发抖，它们那么脆弱；而亲吻嘴唇，他觉得有种酥软，渡满全身，那是一切可耻之事的缠绵的开头，让他心尖有暖流涌动。他们像是什么？</p>
<p>像是真正相爱——那是猎人亲吻他时设想的，假设，这贫瘠的小孩是他的情人，老婆。接吻后的小奴隶，湿漉漉的目光总是惶恐，但又期待地看着他。他总在接吻后变得软弱。</p>
<p>达米安也还是流血。他被他的主人拉着扶着，坐在那根丑陋的东西上，双眼几乎要闭起来，眉毛往下垂。他是无意的，但他无意就能做的和训练过的婊子一般好。婊子这时会说污言秽语，但他颤抖的嘴唇中，只会跑出被掩埋的哭泣。</p>
<p>“你又流血了，”猎人说，刚抹了把他们相接的地方，手指头血红，“但这几天我不会等你恢复的。”</p>
<p>他缓缓地挺动下身，男孩也跟着轻微地颤动，像骑着马，“我会改造你，让你的小屁股习惯这档子事”。</p>
<p>男孩没有吭声，他的主人捏了他的下巴，“你觉得怎样？”</p>
<p>“我不想要，主人。”</p>
<p>男孩的绿眼睛向下，拼命地望着。</p>
<p>他挨了一耳光。主人说，你尤其不能在这种时候这么说。不要反抗你的主人。</p>
<p>那么我觉得很好，主人。非常好。</p>
<p>猎人吻他，用舌头舔掉他被牙齿割伤的内壁，直到那里止血，直到嘴里满是铁锈味的亲吻。</p>
<p>猎人白日里出门办事，把小孩锁在家里，知道他逃跑的心不死；夜里，便用怀抱锁住他，达米安在两倍于他的身体上入睡，闻到他身上毛发的酒味、香味、油盐味，脑子里浮想联翩，他也想知道主人去了哪里。“你得自己争取”，猎人说，如果你听话，我会带你出门。</p>
<p>达米安渐渐知道，他不可以只会坐在阴茎上，或者躺在下面像个毫无反应的死尸，但他还是个孩子，时不时就忘了要听话。猎人要他舔自己的器官，他却明显地皱起鼻子，别过头。那玩意又丑又难闻，放进肠子就已是莫大的退让，别太僭越了！</p>
<p>猎人本可以暴力解决的——像以往一样，打，把阴茎揉进他嘴里，逼他泪汪汪地含它。但，那是很危险的事，那小子的牙口很好，白白亮亮。</p>
<p>所以，猎人到外面去，把自己洗得很干净，连搓澡女郎勾引他时他都不曾起意。</p>
<p>“斯莱德，你以前可不是这样的。你怎么啦？”</p>
<p>回来时他觉得自己可笑，仿佛是要讨新婚妻子欢喜，可谁知道那小崽子明不明白他一片苦心。他抱起达米安，让他嗅自己的脖子，新鲜的曼陀罗之味。然后他们上床，达米安浑身赤裸地跪在那一头，惊讶地看他往下身倒蜂蜜。</p>
<p>他褐色皮肤的小奴隶仍是脸红，摇头，他已经让主人在很多床以外的地方侵犯，他老被随意摆弄，但似乎只有这事不可以，他耳朵上的金耳环晃来晃去。</p>
<p>猎人拉过他的手臂，亲吻他自己给的疤痕，“亲爱的，小家伙，你还有什么不满意的？”</p>
<p>小奴隶更为惊讶了，“那是什么意思？亲爱的。”</p>
<p>猎人笑了，“你的妈妈，你的长老没有教过你吗？”</p>
<p>他摇头。</p>
<p>“意思是，你是被爱的。”</p>
<p>猎人并没有说谎。他虽然时常教训他的小奴隶，但这一刻，他真的有些爱他，他漂亮的、纯洁的、因纯洁而放荡的小家伙，这种感情，也曾在他看达米安喂养动物时泛滥。被爱，这你知道吧，小崽子。你妈妈爱你，你爸爸爱你。</p>
<p>“您爱我吗？”达米安仰头，吃惊地求证。</p>
<p>猎人吻他。然后，他晕乎乎地低下头，去舔食主人的蜂蜜。猎人按着他的头，让阴茎滑进他的嘴巴；捉起他的小手，放在他吞不进去的柱体、囊袋上，示意他揉捏那些地方。就这样，达米安学会了如何用嘴和手照顾他的主人。</p>
<p>等微热的精液逸出来，他推开，但还是被浇了一脸。他满脸白花花的，手上又是甜丝丝的蜂蜜，他只好坐在那里不知所措。猎人摸摸他的脑袋，给他用水抹掉污物。</p>
<p>但他爱干净的奴隶并不满足。他们附近有一条很浅的小溪，达米安拽着他去了那里，扑通跳进去，在齐胸的溪水里洗干净了脸庞。</p>
<p>猎人望着，他的男孩打湿的手臂、肩膀，在光斑下像涂了油一样美。男孩朝他笑，想把他拉到水里。他脱掉衣服，进去陪他的男孩。那孩子站在他面前，双颊泛红地揉捏起那他的阴茎。</p>
<p>“你突然间是怎么了？”</p>
<p>猎人问，带着笑，捏他的耳朵尖。他们后来在溪边的石头上做爱了。</p>
<p>达米安开始未经许可地，每天早晨，含他的勃起。好像那里不再有怕脏的问题。他自觉地在床上脱掉衣服，坐到他身上起伏。他渐渐不再紧到流血，却又刚好吸住他主人的欲望。他半合的眼睫下，绿眼睛幽幽地，流露出无疑是依赖的目光。</p>
<p>他甚至有了发脾气的权利——只是一点点，一旦被打，他还是要耷拉着耳朵，向主人请求原谅。猎人把他抱在身上，揉他的腰窝，说，“我见过的精灵男女都非常挺拔，你却不太像。”</p>
<p>达米安先是撅起唇，没出声。他的主人在取笑他个子矮小，但他本来就极年轻。</p>
<p>“因为他们说，我有坏血统。”</p>
<p>然后，他这样说。猎人意识到他在向自己吐露心声。</p>
<p>“哪个他们？”</p>
<p>“母亲以外的人。”</p>
<p>“噢，”他端详起小奴隶的脸庞，手指在上面检查，“你看上去也不像有个巨魔或者其他妖怪爸爸。”</p>
<p>“请不要这样说母亲。”</p>
<p>猎人的手指探进他的嘴巴，像检查马的牙口那样，左右查看。他很久以前就注意到，小奴隶有一口漂亮的牙。</p>
<p>“你的爸爸是人类吗？”</p>
<p>“我恐怕是的，但他已经离我母亲而去。她说，人类的男人都是如此的。”</p>
<p>达米安平静地说。猎人啄了啄他的脖子。他没有理由对一个奴隶许下什么誓言。达米安也没有在意这一点，他的手很自动地滑进主人的裤子里。</p>
<p>猎人发现他奴隶真正的才能，是在不久以后，他想让达米安同他一起打猎。在猎人从事以人头、牙齿、狮鹫爪子等等领取赏金的工作前，他曾是个颇有经验的动物猎手。</p>
<p>猎人在树上先射了一箭，然后让达米安射到附近，测试他准头。</p>
<p>永远不该把武器交给他。猎人一瞬间想到，但他的手已经伸出去。</p>
<p>他的奴隶接过弓箭，拉紧的时候却对准了他的眼睛。有一瞬间，猎人以为他会马上因此而死。他的奴隶会敢么，会愿意么？</p>
<p>但达米安立刻转移了目标，他目光紧盯树上的箭羽，手臂肌肉漂亮地展开——猎人意识到他是训练有素的。他的箭绷到极致，而后飞出去，像是把他所有的愿望都飞出去了。</p>
<p>达米安的箭卡在猎人的箭里面。</p>
<p>猎人开始允许达米安同自己打猎。小奴隶赤着脚（他不觉得踩在自然土地上是脏），穿的很少，只有腰下系一块布，半边咒文都露出来。因为能感知动物的方向，他领着他的主人在前面走。</p>
<p>但他束手束脚，他不知道自己的主人要干什么，所以他吹起尖利的口哨。</p>
<p>“等等，”猎人说，拉住他，“你在给它们报信，是吗？告诉它们有危险？”</p>
<p>达米安眨着眼睛，这代表他在装听不懂。</p>
<p>“不是的，宝贝，”猎人摩挲他的肩膀与脸颊，“我不会杀他们的，我只是想试试你的能力。”</p>
<p>于是，达米安为猎人找到了一群饮水的鹿。他拦住猎人，“请您留在这里”。达米安踏进那条只有脚踝高的小泉水，跪下去搂住小鹿的脖子，亲亲它的耳朵，和它说话，而母鹿宠爱地舔他的皮肤。</p>
<p>猎人按在弓箭上的手紧了。现在就出手，那雄鹿的脑袋就是他的，而那头小鹿，他可以射中它的腿，拿回家给达米安圈养。</p>
<p>但他和达米安有约定。他竟也开始珍视他和奴隶间的信任，即便他能无条件地欺骗他的孩子。</p>
<p>“我可以为您，”达米安说，抓起自己的脚踝，“射中这里。我可以让您的猎物跑不动。”</p>
<p>“想必也是你的家族教你的。”</p>
<p>“您不相信？”</p>
<p>“不，我相信，”猎人捏捏小奴隶的鼻头，达米安可以被鹿群接纳，可以随便指挥鸟儿的方向，他是个奇迹，“你的家人会为你骄傲。”</p>
<p>“我的家人认为我已经死了，”达米安说，但他的主人讨厌他们谈起这个——思乡病一类的，甚至为此让他吃苦头，所以他改口，“您有家人吗？儿子？女儿？”</p>
<p>达米安猜主人有过一个妻子。因为他的主人，偶尔会让他穿上满是岁月味道的女人的衣服，然后从后面野蛮地插入他。这时，主人总是骂的很难听，但又几乎是一种哀鸣。</p>
<p>“他们都不如你，”猎人抱住他，吸吮他的脖子，“他们都太过平庸。”</p>
<p>“那么，让我和您一起外出，我会很有用的。”</p>
<p>那就是猎人与他小跟班传说的开始。准确的说，是丧钟与他的小跟班，他的假名在行业内声誉极高，而从哪一天起，那职业受雇杀戮的男人身边，多了个尖耳朵小鬼。</p>
<p>那是他的私生子，有人说，和某个红皮肤精灵生出来的，只要一看他们的神情就知道，如父，如子。</p>
<p>那是儿子，但是是他买来的，另一个人说。你们都知道，斯莱德想念他的儿子们，可惜那臭婆娘带着他们逃去冷的要死的地方了！</p>
<p>那分明是他的小婊子，你这笨蛋，与其说他想念儿子，他更想念他的老婆。看看那小鬼的腰吧，还有他的屁股，斯莱德每天晚上都在享福，个混账东西。</p>
<p>他们尽情地猜，而像是为了证实传闻一样，猎人带着一个精灵男孩凭空出现在酒馆里，他们坐在那里，让人好奇在讲什么。那男孩穿的就像野蛮人一样少，站在丧钟旁边形成了有些滑稽的反差，既然丧钟总是在工作时穿着护甲。也许他真是从哪个穷地方给丧钟拐来的，甚至令人怀疑会不会说人类语言。因此，当他猫一样的眼睛往后盯时，“别碰我”，酒馆的男人们都吓了一跳。</p>
<p>猎人努力过了，让他的小奴隶穿的像个骑士。但他就像个小动物，不能接受更多的累赘，那会拖慢他的速度。所以他除了下身的布，还有带花纹的披肩，背了弓箭，腰间一把仿精灵制式的弯刀，他浑身光溜溜的，披肩的存在还是因为，他的主人盯着他暴露的粉色乳头，很是不爽。</p>
<p>达米安协助他干的第一件事，是杀掉王城里一个欠债、变容的商人。那是个香水迷眼，酒味熏人的夜晚，在一家妓院内，那家伙胖，腿脚却极快——但不会快过猎人那有猎豹速度的男孩儿。男孩从妓女的裙子里挤出来，一箭射中了商人的脚踝，像是野性驱使着他，他把那另一边也射坏了。等猎人赶到，那肥猪这辈子都无法好好走路了。他的脚筋被达米安挑掉了。达米安手上捏着一只耳朵，血从他小小的拳缝流淌。</p>
<p>“主人。”</p>
<p>猎人望着他，他骑在那块肥肉上面，身上沾着血，浴着胜利的光辉，他是他的狄安娜。他被他那残暴又无邪的男孩激得兴致高涨。噢，亲爱的，给我吧。</p>
<p>后来，猎人教了他的奴隶很多，他学得那样快，很快就精进武艺，令人想起他本该是一个骁勇的领导者。然而，他已经被摧毁了。他肚皮上的魔法，无疑阻止了他生长得更为勇猛的可能，反而让他的皮肤柔软发亮，即使他手臂上的肌肉逐渐坚硬，也还是那样可怜。</p>
<p>但大体上，他们的合作紧密无间。他们时常会为了一件活儿，走上很远的路。他的小奴隶不能扛太多东西，所以他们分担彼此的负担；他的射杀技术逐渐不逊于他的主人，他们就像一对平等的搭档。但到晚上，他们搭起帐篷，睡在同一张毯子里，主人亲吻奴隶，手揉搓他的臀部，他幼小的身体，夜夜承受他人的力量，哀鸣着，但指头蜷缩。他们以此重新实现他们的关系。</p>
<p>而猎人恐惧着那一天的到来——当他们需要去很远的南方，去那片曾迷惑他的森林，因为一件他妈的翼手龙标本。他本来没必要去，但他无法忽视他背后，达米安那蹭来蹭去的脑袋——他想要看看那是不是在说他的家园，他时常在露宿途中梦到的地方。</p>
<p>“你想回你的故乡么？”</p>
<p>猎人摸他的头，他没有回答，但眼睛眨了又眨。</p>
<p>他如果开口说，是的，我很想念它，我甚至想让我的族人们知道，我还活着。但那会断然伤他主人的心，不是吗？</p>
<p>“我们会去的，孩子。”</p>
<p>猎人和他的小跟班踏上了旅程。那里仍然，湿气过重，空中漂浮着发光的孢子，正如猎人过去的感触，美丽、神秘，然而致命。但达米安显然非常了解那片瘴气森林的地理，他可以保证他的人类主人少受其害。他的光脚在那片树林泥泞的草丛间穿过，那种熟悉的触感，哪怕他小时并不曾跋涉到这片区域，他的幸福快乐也已无法掩饰。</p>
<p>达米安走得很快，那里的鸟儿偶尔停在他肩上，他说着主人听不懂的语言，仿佛他和那小鸟老早就认识。猎人走在后面，目光幽邃。他的男孩，离家乡太远了。而一旦他回到这里，就像被放归的鸟一样，没有人会不为那野性折腰，然而要想圈养，就绝无可能拥有它。</p>
<p>这样想着，猎人听到树枝被踩踏的声音，那是马的脚步，是这里的原住民。他扛起达米安，就往巨木后躲。达米安有些不知所措，但他很快就安定下来，猎人感到那两只小手，轻轻地按在他肩上，而身体往外面倾。这小家伙在往外看。猎人想象着，那是一群和他一样棕皮肤的精灵，他们骑着马往远处走，绿莹莹的风穿过他们的两胁。一如当年他半梦半醒之时所见。</p>
<p>猎人抱着他过了很久，直到他凑在他耳边说，“他们走了，主人”。</p>
<p>那声音沾着露水，“你看见什么了，达米安？”</p>
<p>达米安吸吸鼻子，“我的同类，我猜他们在迁徙。”</p>
<p>那天夜里，猎人和他在月光下做爱，猎人握着他的手，说，“你想回到这里”。</p>
<p>“我无法说，一点都不想。主人。”</p>
<p>“如果我把你放回去？”</p>
<p>“我希望您不要给我这个选择。”</p>
<p>猎人的种子留在了他体内。</p>
<p>他们躲过了原住民的监视，冷静地完成任务。达米安紧张地望着他的主人，直到他们走出这片森林，他被完好地被主人拎回来，远离那片潮湿的地方。</p>
<p>但不过很久，突然地，猎人带着他的奴隶去了集市。猎人让最好的工匠，打了一把长剑，和一把他们精灵惯用的匕首，镀这样镀那样，只要它们坚固。猎人让最好的防具匠，给他的奴隶打造了合体的轻甲，直到达米安像个人类的少年冒险家。达米安拼命地想从那些衣服里出来，像狗一样急迫，知道它会被抛弃的命运。主人的用意，总是被它们仆从知晓。但猎人把他按得紧紧的，甚至掐住他的脖子，“不要违抗我”，他久违地这样命令他。</p>
<p>猎人把他的弓箭挎到达米安身上，然后把他抱上那匹马，他当年在那匹马上，把达米安载回来，但他现在不坐，他为他的奴隶牵着绳子。然后，一条大路在他们眼前展开，远处，马车摇摇晃晃朝着小镇而来，而有更多人，踩着他们的马镫远去。</p>
<p>猎人最后拉着他的手掌，在上面印了一吻。他在马屁股上轻轻地一拍，然后那马悠然地前进起来。</p>
<p>猎人很知道他的男孩，正在拼命地往后看，或许眼里堆着泪。但一切决定，或许在男孩放飞笼鸟一般射出那只箭时，就已经破土出芽。</p>
<p>男孩会经过许多森林，一路上，怪物挡不住他，而生灵不会为难他，直到他来到那片沼泽森林的脚下。</p>
<p>猎人想，他拥有男孩的自由了。</p>
<p>那一天，刮风下雪——那一年的冬天比过去还要寒冷。而猎人的门板响了，那声音不像是人，反倒像是饥寒的动物在冲撞他的门。猎人抄起他的宽剑打开门。</p>
<p>那是一只狼。他险些下手，而那只沾满雪花的狼呜咽地低下了头。它趴到门前，对猎人表示效忠。猎人跪下来，发现它嘴边有血。不，是它叼着东西，一个布团子。</p>
<p>猎人颤抖着手打开它，里面躺着一个只老鼠大小的婴儿，已经死了。并非因为天气，而是因为它的畸形。它太小，眼球很大，甚至还有尾巴。它淡黑色的身体上，因为寒冷而发着紫。</p>
<p>不，这不是狼跑了千里迢迢带来的。猎人走出来，看到雪地上的印子们，从远处而来，又从这里离去，最终消失在不断吹拂来的新雪中。</p>
<p>达米安。</p>
<p>猎人向雪白的远方喃喃。即便他大声呼喊，声音也会立刻淹没在漫天斜吹的雪风里。</p>
<p>狼绕着他的身体行走，哀叫连连。而远处非黑即白的景色刺痛了猎人的眼睛。</p>
<p>猎人南下。他又向那危险的绿色心脏而去，抱着一丝的侥幸，哪怕在那里见到同样肤色、同样眼睛的东西，他都会感到些许救赎。但他原不该一个人前来，不要任何向导。又或者，他就是想要死在这片树林里。他的身体比以前还不好了，因为他喝了更多的酒，以浇更多的块垒。这一次击中他的不只是带毒的空气，还有那里虫子扎入的病菌，他的脑袋昏昏，忽冷忽热，他至少知道一些解决的办法，但他什么都不做，只往最深处去。</p>
<p>直到他失去意识地倒下。</p>
<p>而当他再次睁开眼睛，他看到一双柔软的手捧住他的脸颊，那影影绰绰的影子，背上背着温暖的阳光，在这该死的阴湿的地方，那种甜蜜的干燥。那手指抹过他的嘴唇，而后用一张温热的嘴唇代替它。猎人听到一种比铃铛更为轻微的晃动声。</p>
<p>他看到那双猫一样的绿眼睛，一切都让他想起十数年前，当他遇见那个曼妙的身影时，一切正是如此上演——而那眼睛，必然也来自她的血脉。</p>
<p>他的男孩轻语着，他依然无法听懂。</p>
<p>但他知道，这一次，他依然是可以活下去的。</p>
<p>“我知道你最终会回归于我”</p>
<p>完</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春天不是读书天]]></title>
        <id>https://Nighty-Nighty.github.io/post/chun-tian-bu-shi-du-shu-tian/</id>
        <link href="https://Nighty-Nighty.github.io/post/chun-tian-bu-shi-du-shu-tian/">
        </link>
        <updated>2019-09-15T07:42:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>青春期到了，乔纳森做春梦了，然后梦里的是达米安。<br>
全盘皆输。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>青春期到了，乔纳森做春梦了，然后梦里的是达米安。<br>
全盘皆输。</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Nighty-Nighty.github.io/post-images/1606549770137.JPG" alt="" loading="lazy"></figure>
<center><font size="9">1</font><br /></center>
<p>又一次，乔纳森因力量过载而昏倒。不知过了多久，等他再醒来，达米安的脸悬在他的上方。他的朋友跪在地上，像抱一个小孩一样抱着他。夕阳从达米安的肩头探出来，他的颜色变得更深，而边缘变得夺目。他的朋友，像一幅画被描绘了。</p>
<p>“D。”</p>
<p>他感觉自己像个麻醉刚过的人。别说话了。他想，怕自己情不能自已，脱口而出。</p>
<p>达米安低下头，他看到那厚厚的睫毛柔情地垂下来：</p>
<p>“没事了。”</p>
<p>“搞砸了？”</p>
<p>“没，没有。”达米安摇头，“我把他们打趴了。”</p>
<p>乔纳森勉强地看向周围，坏蛋们都倒地不起了。他想达米安也已经喊了警察。</p>
<p>“是不是该叫……”</p>
<p>“不，我带你回去，”达米安看着他，“是我把你叫出来的，我的责任。”</p>
<p>“什么？我可以自己……”</p>
<p>“你不可以，白痴。”达米安翻了翻眼珠，“动动你的脚趾头？我猜不行。”</p>
<p>“啊，你又对了。”乔纳森笑起来，“不要公主抱，拜托了。”</p>
<p>“看来你神志恢复得差不多了。”达米安的语气不像开玩笑，他遵从乔的意思，把他扛起来。</p>
<p>“……这姿势还是感觉很奇怪。”</p>
<p>“安静点。”</p>
<p>“你搬得动我吗？”</p>
<p>“可以，我10岁时搬过比你还重的人。但是，没错，”达米安喘了口气，“你胖死了。”</p>
<p>乔纳森无奈地笑了笑。他认真的朋友，刀子嘴刀子心的，只会用容易被误解的方式去爱别人。</p>
<p>后来，达米安带着他在高楼间穿行。大都会，五光十色，而他仍像第一次来那样微微发晕。也许是他现在还比较脆弱的缘故吧。</p>
<p>“D？”</p>
<p>“嗯？”</p>
<p>“你要是今晚不来打扰我的话……”</p>
<p>“你就会和某个人跳舞，我知道。”</p>
<p>“她胆子很小，这次请我去舞会，可能快把一辈子的勇气花光了。所以……你又让我做坏事了。”</p>
<p>“以后还有的是舞会，好人小乔。”</p>
<p>“你不参加舞会的吧？”</p>
<p>“我不跳舞。”</p>
<p>“是因为没有人要吧。”</p>
<p>达米安跳上一个天台，揽着他腰部的手箍紧了：</p>
<p>“我要把你丢在垃圾桶里。我真的会。”</p>
<p>乔纳森笑了起来。</p>
<p>“如果……”他要说一句很危险的话了，“如果我请你呢？”</p>
<p>“你还是个小鬼”，达米安可能会这样回答，即便他们只差了三岁，“你是低年级的”。</p>
<p>乔纳森会见招拆招，回答他，他在外形上和他一样，16岁。</p>
<p>但是达米安只是说：“话那么多，你是不是已经恢复了？”</p>
<p>“回答我呀。”</p>
<p>对方“嘁”了一声。乔纳森敏锐地感觉他的手松了。</p>
<p>“看来是恢复了。”</p>
<p>话音刚落，达米安就把他丢了下去。乔纳森听到地面的喧嚣同他瞬间拉近，在掉到高楼腰部的时候，他绕了个弯，重新飞上来。</p>
<p>这个疯子。讨厌鬼。</p>
<p>“你**的有什么毛病？！”</p>
<p>达米安单足踏在边缘，露出他的招牌邪恶微笑。</p>
<p>“宝贝乔回家要被妈妈拿肥皂水洗嘴巴了，”他耸耸肩，“你不会有事的，那下面有一个垃圾箱，你懂，这里垃圾箱到处都是，比游戏里的干草堆还多。”</p>
<p>“那也不是你突然这么干的理由吧！”</p>
<p>“说老实话，你从什么时候恢复力气的？”</p>
<p>“呃……十分钟前。”</p>
<p>“所以你让我多扛了你十分钟。”达米安走过来，气压开始变低。</p>
<p>“嘿，”乔纳森开始冒汗，“我真的还全身酸软呢，不要打架，好吗？”</p>
<p>达米安看着他，笑了一下，转身继续往肯特家的方向走。</p>
<p>“我逗你的，”他说，“不过我很担心你的状态。你已经13岁了，你不应该还会暴走的。”</p>
<p>“偶然情况。青出于蓝的代价。”乔纳森跟上去，“你不会开始自责了吧。”</p>
<p>“有一点点。”</p>
<p>他的朋友还没有回答他的问题。</p>
<p>“刚刚的问题……”</p>
<p>“你认真的吗？”</p>
<p>乔纳森点头。</p>
<p>“虽然不知道为什么要回答不可能发生的问题……但我会考虑的。满意了吗？”</p>
<p>“满意了。”</p>
<p>乔笑了起来。</p>
<p>我最好的朋友，不，不是不可能，它会发生的。</p>
<center><font size="9">2</font><br /></center>
<p>那天晚上，他意识到达米安长大了，成长到可以勾起了他的性欲。</p>
<p>乔纳森忘了，那也是因为他自己长大了。</p>
<p>也许是因为当天傍晚，达米安为他献出了柔软的怀抱，像一只嘴硬了很久但终于松口的贝壳，使他快要热泪盈眶。当然，也可能是达米安被阳光蒸发出的香味——蒂普提柯的水中倒影，与他自命不凡的好朋友简直天作之合。</p>
<p>达米安搂着他，担心他，连毒舌都下不去嘴，不得不掏出一腔生硬、笨拙的温柔。他保证，如果他当时就恢复了力气，他会立刻抱住达米安，说：啊，D，我真喜欢你。</p>
<p>乔纳森完全明白了什么是“亵渎感”。以往，如果对着和自己无关的明星手淫，完事后他只会感到空虚，偶尔还有频繁手淫后的厌烦感。</p>
<p>但是，如果他想的是达米安——他的好朋友，如果在那混血的褐色身体的凹陷处，流出属于他的奶白色精液，肚子鼓鼓的，眼角带泪，嘴角放荡地上扬——他感到压倒性的无地自容，与不可思议地快乐。</p>
<p>直到手上满是那无地自容的产物。</p>
<p>乔纳森原本以为达米安可以放过自己了，哪里想到他还会跑到自己梦里来。但他也毫无办法了，他一边干他又一边哭，快乐又难过地，“对不起”、“对不起”，他发誓这必须是最后一次玷污达米安了，因为他是自己最好的朋友。虽然有时他确实特想抽达米安，但绝对不至于把达米安按在床头粗暴地抽插，把他的屁股撞到泛红发肿，害他发出色情电影里的做作呻吟，最后在他褐色的身体上做出奶油派——太过了。</p>
<p>但乔纳森停不了。达米安哥哥什么都肯做，他要达米安口交，达米安就乖乖地含下去，然后故意射他满脸，让他一只眼睛吊着厚厚的精液，睁不开。</p>
<p>他在想，如果他们真的相爱，早上的时候，或许一觉睡到日上三竿，谁先溜出被子，另外一个就把他拽回来。</p>
<p>直到他醒来，他的眼角还堆着眼泪。</p>
<p>一线阳光打在他眼皮上，还在持续地发热。</p>
<p>他眨了眨，难以适应这清澈的空气，其中没有他们相爱并做爱的味道，那些眼泪便斜流下去。</p>
<p>乔纳森坐起来，撑住额头，他头疼，然后他发觉自己梦遗了。不梦遗才是怪事。露易斯来叫他起床，他坐在那里一言不发，不好意思地望着他母亲。露易斯一瞬间就明白了，她忍住不笑：</p>
<p>“好啦，我知道了。去洗个澡，没什么大不了的。”</p>
<p>但是乔纳森感觉自己被全毁了。</p>
<center><font size="9">3</font><br /></center>
<p>“噢，多萝西，终于找到你了，”上学时，他第一时间就去找那个女孩，“昨天的事，我真的……”</p>
<p>“我知道，没事的。”多萝西脸红了。</p>
<p>“没有人刁难你吧？”</p>
<p>乔纳森真的很担心这一点，类似“噢，多萝西，你不是和肯特约好了吗，肯特去了哪里？他抛弃你了吗？”这样的话。</p>
<p>“噢，没有，我也逃跑了。”</p>
<p>“很好，”乔纳森条件反射地点赞，“啊不，不好。是我的错。下次，下次舞会咱们还可以一起的，比如……”</p>
<p>他想起了达米安。而达米安处在今天的“禁用词”里面。</p>
<p>“早上好，万人迷，”，乔纳森感觉有手在自己脖子附近乱动，“在女朋友面前至少把衣领整理一下吧。”</p>
<p>“嘿！”乔纳森猛地捉住那只手，“达、达米安……”</p>
<p>达米安从容地抽出手，不过令他意外的是，乔纳森就站在他面前，一动不动地脸红到了脖子根。</p>
<p>“嗯哼？”达米安抬了抬下巴，“我说中了什么吗？”</p>
<p>昨晚他像条兔子一样干了达米安……在梦里。而这家伙还一无所知地站在自己面前，带着一如既往嘲弄的笑容。这个笨蛋。</p>
<p>“你、你别胡说！”</p>
<p>“嗷，我明白了。”</p>
<p>达米安又笑了笑，转身走掉了。乔纳森望见他的颈背，那里的头发比他想象的要修建得更好。那块颈背，曾被他用力掐住，以便他用力插入。</p>
<p>女孩试探性地搭上他的肩膀，他清醒过来。</p>
<p>“你没事吧，乔纳森？”</p>
<p>“呃，抱歉，”乔纳森恍然，只有不好意思地耸耸肩，“朋友。比较讨厌的那种。”</p>
<p>“啊，我看出来了。”</p>
<p>女孩也笑了。</p>
<p>后来凯茜也遇上了他，别的就不那么重要了。说真的，为什么他在达米安面前还像个小孩？虽然他很愤怒，但一想到自己昨晚对对方做了多么过分的事，他又原谅了自己。</p>
<center><font size="9">4</font><br /></center>
<p>乔纳森一连数次拒绝了达米安，不，罗宾的召唤。</p>
<p>“你有少年泰坦。你可以让他们和你一起。”</p>
<p>倒吊在他窗前的“蝙蝠”——罗宾无奈地看着他：</p>
<p>“这种小事我还不想找他们，倒是你，你到底怎么了？”</p>
<p>“我？我很好。”</p>
<p>乔纳森坐在双人床的上铺，脖子上还圈着头戴式耳机，目光很黯淡。他已经疏远达米安好一段时间了，甚至后者都开始怀疑自己是不是太热情了，那可就太搞笑了。</p>
<p>罗宾敏捷地落在他窗前，像只猫一样坐下。</p>
<p>“前几次，你是因为要约会吗？”</p>
<p>“不是。”</p>
<p>“你可以直说，”达米安摊手，“虽然是儿女情长，但完全理解。”</p>
<p>“怎么说，因为根本不是啊！”</p>
<p>罗宾挑眉，这么情绪化的乔纳森，“那是什么？你晕倒了几次，所以你觉得自己不能打退堂鼓了？”</p>
<p>乔纳森干脆躺下，翻了个身，不想理他。</p>
<p>“你那是青春期状态不稳定而已。”</p>
<p>乔纳森进一步把自己缩进卫衣里。然后他就听到了靴子斩钉截铁爬上梯子来的声音，达米安粗暴地把他扳过来，按住他：</p>
<p>“下来，跟我上去。”</p>
<p>“你好烦。”</p>
<p>“第一天认识我？”</p>
<p>达米安跳下去，爬出窗户，留了一句：“快点，你要敢晾我……”</p>
<p>乔纳森烦躁中更有不可思议，按达米安的性格，对他的不合作态度，达米安应该直接揍他一拳，然后扬长而去。</p>
<p>“为什么？！”</p>
<p>“因为我要照顾你，行了吗？”达米安的声调也抬高了，“因为你是超级小子，你和我认识了很久了，而你现在的表现就是个青春期旺盛的屁孩！”</p>
<p>前半句令人印象深刻，后半句则没有逻辑。乔纳森，无可奈何地坐起来，并未压低自己的音量：</p>
<p>“真想说不要你照顾。”</p>
<p>“太大声了，”罗宾披风从窗前一闪而过，“那还有人像我这样么，大老远跑来吃你闭门羹？”</p>
<p>没有。</p>
<p>乔纳森的嘴巴撅了又撅。</p>
<p>“你没有资格教训我，你自己也是个16岁的小孩。”</p>
<p>他飘在空中，而达米安向他伸出手，把他拉上来。</p>
<p>“那还是比你大。”</p>
<p>“拜托，别又开始……”</p>
<p>“但你确实是陷入青春期的事情了，”达米安开门见山，而乔纳森张张嘴，又抿紧了，“拜托，是个人都能看出来，我甚至不需要有通灵能力。”</p>
<p>“所以你是上来八卦的吗？嘲笑我的暗恋？”</p>
<p>“嗯哼，通过聆听与嘲笑，让你的英雄生活回到正轨。”</p>
<p>“嘲笑就免了。我会忍不住揍你的。”</p>
<p>达米安蹲下来，望着下方来往的车流。乔纳森想了想，坐到他旁边，又特地隔了几个拳头的距离。</p>
<p>“谢谢你，不论如何，”乔纳森焦虑地荡起双腿，“你这么贴心，快把我吓到了。”</p>
<p>“有人以前教我，我过去是不以为然的，”他说，“不过这比我想象的要有用，尤其是当你想做好领袖的话。”</p>
<p>“你的某个哥哥吧。”</p>
<p>乔纳森没意识到自己这话说得有多僵硬。</p>
<p>“噢，乔宝贝嫉妒了吗？”</p>
<p>“没有！”</p>
<p>“没关系，你是不一样的。”</p>
<p>乔纳森的耳朵瞬间飞上一抹红。他指望达米安详细解释一下，他还想听下去，但达米安在此停下了。</p>
<p>他只好抬起头，搜索枯肠，他想说出来，却不要太明显了——否则一下达米安就彻底赢了。</p>
<p>“达米安，你爱上过别人吗？——天，我听起来好恶心。”</p>
<p>达米安看着尴尬到吐舌头的他，“当然。”</p>
<p>“单相思的？”</p>
<p>“她拒绝我了。”</p>
<p>“为什么？”乔纳森不怀好意地笑了，“因为你很讨嫌？”</p>
<p>“因为我‘是个小鬼’。”达米安瞪他，“你也是，小鬼。”</p>
<p>“原来你告诉她了！我以为你是那种到死都不会表白的人。”</p>
<p>“不，我想是因为，我表现得太明显了，就像你这么明显。”</p>
<p>“嘁。”</p>
<p>等一下……这是说他已经败露了？他才做完梦的那几天，总是控制不住地对达米安脸红，这些都被看穿了？</p>
<p>乔纳森捂住嘴，羞惭顷刻间席卷了他的脸颊。</p>
<p>“乔纳森·肯特，”达米安的眼睛眯起来，嘴角上翘，“你真的觉得你骗得过我吗？说。”</p>
<p>“说什么？我不知道你要……”</p>
<p>该死的，不要脸红了，至少不要这么红了……</p>
<p>“说你喜欢……”</p>
<p>乔纳森感觉时间正在按毫秒走动。</p>
<p>这家伙明明已经知道是自己了，却还要逼我说出来。</p>
<p>他只是想证明他赢了吗？他是不是连录音笔都准备好了？</p>
<p>乔纳森想，达米安大概，根本没有把这个——他的感情当回事去看待。这在乔纳森的意料之中，也不可避免地令他心碎。</p>
<p>“好了，是你！你这个自命不凡的混蛋！想不到吧，那么多正常人排队等着我喜欢，我偏就对你感兴趣！”乔纳森推开他，眼睛不争气地发酸，“现在好了吧？你可以开始笑了！”</p>
<p>但他没有听到预想中的笑声。沉默，除了两个人粗重的喘息声。</p>
<p>两个人……？</p>
<p>“……”</p>
<p>达米安站在那里，面红如滴血。</p>
<p>“你说……我？”</p>
<p>达米安看起来也完全被现实击碎了。</p>
<p>难道不该是我查到的那些女人中的一个吗？</p>
<center><font size="9">5</font><br /></center>
<p>达米安从来没想过要当哥哥。</p>
<p>他又不是理查德，时时喷发出大哥哥的责任心。</p>
<p>他不喜欢小孩，不喜欢保持天真，因为他生命中有太多的“爹地”，和少量的母亲，他们一直对他伸出食指：去做这个，去做那个；或者干脆摆出一只手掌：不准这样。</p>
<p>他发了疯一样地想逃脱他们。</p>
<p>然后找到一个，他可以合理控制——或者叫它“照看”的东西。这也是为什么他喜欢动物，它们那么一言不发，接受你的爱抚，必要之时，被你执着皮毛转移位置：“笨蛋，不可以去那里。”</p>
<p>乔纳森不是动物。</p>
<p>但他依然想去安抚他。当乔纳森越来越表现得像个一惊一乍的思春期少年，达米安一面偷笑着，一面无言地对他多了个心眼。他观察乔纳森的早晨，下午，偶尔课间，如果他路过那里的话。</p>
<p>从乔纳森开始对他爱答不理开始，他意识到乔纳森也许真的爱上了什么别人，然而，他有些心痛地记得，他曾经是乔纳森小小世界最重要的部分之一。</p>
<p>“有趣。”</p>
<p>也许他会像自己当年一样蠢。噢，乔纳森宝宝，被拒绝，然后跺着脚愤恨世界吧。</p>
<p>但达米安的目光变得失落了，他知道乔纳森明明是受欢迎的。他有一大沓名单，上面是学校里对乔纳森芳心暗许的人（包括男生），虽然不保证百分百准确。如发光体一般，在什么地方都完美无缺的乔纳森，怎么会遭人拒绝呢？</p>
<p>他甚至只在达米安面前露出他讨人厌的一面来。但，可以理解，他的对手是嘴毒又别扭的达米安，要以毒攻毒。</p>
<p>这世上只有达米安，是难以让人喜欢上的。</p>
<center><font size="9">6</font><br /></center>
<p>“你最好是在开玩笑，”达米安僵硬地笑，他在想下一句要怎么虚张声势。</p>
<p>“真的，我真的喜欢你，笨蛋。”</p>
<p>“没门，你喜欢的是……”达米安咬着牙，红着脸，嘴巴哑火了。该死，都是些什么名字来着，一个个都俗气的要死。</p>
<p>达米安的脚后跟好像在往后滑，但乔纳森不会让他得逞。他一把扯过达米安，几乎把他朋友的腰肢贴在他的另一只手臂上。</p>
<p>“你要逃跑吗？不行了，达米安，是你逼我的。你觉得很吃惊，还是很恶心？”</p>
<p>乔纳森取下罗宾的多米诺面具，他们蓝色的目光与绿色的目光相碰了。乔纳森湛蓝色的眼珠颤动着，他很难过，达米安能感觉出来。</p>
<p>“但你都得听着了。都是你的错。”</p>
<p>是达米安渗出汗滴的后颈，还是他闭上眼时卷卷的睫毛，还是他衣服上的香味……无所谓，达米安引诱了他，确切无疑。</p>
<p>“不，”达米安错开他的视线，“我永远不会对你感到恶心。”</p>
<p>“哈哈，”乔纳森笑了笑，“我也是这样想的。谢谢你，D。”</p>
<p>他不太想要答案，因为他觉得那不会是“好”。但他不想就这样放走达米安，他总害怕第二天开始，他的朋友就会装作没事人，更过分的是，用一种诡异的敬重来对待他——所有表白失败的，但又不至于绝交的人会得到的惊喜。</p>
<p>“凯西？”</p>
<p>乔纳森一愣，“什么？”</p>
<p>“我以为是她。”</p>
<p>“她是朋友。”</p>
<p>“我也知道那个被你放了鸽子的人的名字。”</p>
<p>“不可能，我告诉过你了我是帮忙——喂，你这是调查了我吗？”</p>
<p>“她们都爱你——很多人都爱你，笨蛋，”达米安垂着眼睫。</p>
<p>“我知道，我知道，”乔纳森的手不由自主地紧了，“但我只梦见过你。”</p>
<p>如果不算我奇怪的性启蒙的话，那是动画里的一头……不过乔纳森知道这时候说这话会大煞风景。</p>
<p>达米安咬着牙，他接受了太多的信息，以至于大脑过载，脸庞发热。他想要扒开乔纳森握住他腰部的手，他知道他得哄这个固执，和他一样固执的孩子。</p>
<p>“乔，放开我，我不会跑。”</p>
<p>乔纳森松开手，心里喃喃着，他的辛杜瑞拉不要提着裙边跑掉。</p>
<p>达米安走到楼顶边缘，坐下来，感觉气流经过皮肤时那么醺人。他重新戴上面具，拍拍身边的位子，要乔纳森过来。乔纳森举轻若重地在他身边坐下，还确认了一下一拳头的安全距离。</p>
<p>“多少次？”他说不出那个词，“梦到……我。”</p>
<p>“呃，唔，”乔纳森被问住了，“我没有数，也许很多次？”</p>
<p>“……”</p>
<p>“好多个晚上？顺便一提，我把你想的太听话了。”</p>
<p>“我猜你也对我很不好吧，”达米安有些丧气地说，“鉴于你老觉得我虐待你……”</p>
<p>“没有，我发誓！”乔纳森情绪激动，靠近了一点，“啊，抱歉。”</p>
<p>达米安居然没在意这一点。</p>
<p>“那你为什么躲着我？”达米安的指头抠起来，“我以为你要么是迷失自我了，要么是有了自己的事情，青少年恋情发生了，什么的。”</p>
<p>“因为我怕见到你。我花了很大力气去承认我喜欢上你了，然后，不知怎么的，我觉得我大概是输了，”乔纳森落寞地笑了笑，“我变得很讨厌自己。”</p>
<p>“输？你真是傻。”</p>
<p>“拜托，如果是你，你也会觉得输掉了的，”乔纳森夸张的模仿，“‘我怎么会喜欢这个幼稚鬼，笨蛋外星混血人呢，绝对有哪里搞错了’。”</p>
<p>达米安不置可否地哼哼。</p>
<p>“达米安，你第二天会把这些都忘了吗？”</p>
<p>“你要我忘吗？你要我忘的话，我就忘了。”</p>
<p>“不，还是别忘了。”</p>
<p>达米安点点头。</p>
<p>乔纳森觉得自己还能要求一件事情。虽然很难相信，但他觉得现在的达米安会答应。</p>
<p>“达米安，我不想要求更多了，只是……”好难说，但是一定要说，“我可以吻你吗？我还没吻过别人。”</p>
<p>“为什么？给我个有说服力的理由。”</p>
<p>果然，达米安还是难以触碰的。但他都料到了。</p>
<p>“我想知道你吻起来是不是和梦里一样。”</p>
<p>乔纳森斗胆握住达米安按在地上的手，那手缩成一团，却不打算逃。达米安的眼睛往下一看，又回来盯着乔纳森。</p>
<p>那是个押了所有情感的孩子的脸。达米安真羡慕乔纳森，羡慕他可以义无反顾地倾尽所有地去喜欢他人，而他不敢，觉得分太多了，发现自作多情时就格外痛苦。也羡慕他——也许是第一次——第一次便能被对方宠爱。</p>
<p>达米安突然短促地笑了一下，他眼睛有些热，不是没有人爱他，很多人都爱护他，但能被带有情欲地爱着，那是不同的。乔纳森像一汪清冽到发冷的泉水，汩汩然从心口冒出来。</p>
<p>“‘我不想要求更多’，不，”他捏住小三岁的朋友的下巴，“你该要求更多的。”</p>
<p>他倾过去，仿佛是吻一颗樱桃上的露水。</p>
<center><font size="9">7</font><br /></center>
<p>第二天的时候，乔纳森在路上碰到了达米安。他想也没想，就扑上去抱住对方。</p>
<p>“嗷！”乔纳森吃痛地喊出来，因为达米安应激的胳膊肘戳到他肋骨了，“是我啊！”</p>
<p>达米安推开他凑来的脸颊，气恼地说，“你在干嘛？”</p>
<p>“天啊，达米安，你说好的不会忘了的，”乔纳森装作大失所望的样子，“你又要失忆了吗？”</p>
<p>“我的意思是边上有人！”</p>
<p>“那又怎样，他们没看过男生拥抱男生吗？”</p>
<p>“……”</p>
<p>达米安无奈地被乔纳森揉来揉去，感觉自己变成了阿福手里的面团。</p>
<p>“你换香水了？”</p>
<p>乔纳森在他颈窝里嗅了一下，那骤然靠近的温暖呼吸，他吓得身子一抖。他不得不警告对方：</p>
<p>“你最好放尊重点，肯特，我还没有答应你。”</p>
<p>“你在开玩笑吧，”乔纳森的手劲变大，他显然生气了，“你昨天答应我了！”</p>
<p>“我说的是试用期。”</p>
<p>乔纳森的音量提高了：“为什么男朋友还会有试用期？！”</p>
<p>达米安推开他，笑着说：“因为这就是我，宝贝，和你梦里的完全不同。”</p>
<p>“好吧，”乔纳森咬咬牙，“请问试用期有多长？”</p>
<p>“看你的表现。”</p>
<p>“试用期有什么该做的不该做的吗？”</p>
<p>“看我的心情。”</p>
<p>“这是独.裁，这不是试用期。”</p>
<p>“那你要退出吗？现在还来得及，我无所谓，”骗他的，他不可能会放弃，“以后半途而废的话，我不会放过你的。”</p>
<p>乔纳森望着他，眼睛眯起来。</p>
<p>他不会放弃的。</p>
<p>“当然不会，”乔纳森拉过他的手，“牵手，可以吗？”</p>
<p>“可以。就一会儿。”</p>
<p>“‘就一会儿’。”</p>
<p>看吧，我告诉过你了，他不会放弃的。</p>
<center><font size="9">8</font><br /></center>
<p>达米安某些地方还挺古板的。</p>
<p>后来乔纳森试图在巡逻时拉达米安的手，甚至想直接打横抱着他飞，即便他一点儿伤也没有。这些当然遭到了对方的严厉批评。</p>
<p>“专业点，好不好？”</p>
<p>他在某些地方也很大方。比如在“下一次舞会”的时候，达米安让他去找那个被放了鸽子的女孩。</p>
<p>“有什么不好的？给你个补偿的机会。</p>
<p>“我会嫉妒？我觉得我被你小看了，真的。”</p>
<p>最后，乔纳森终于看到了达米安的身体。他一直都以为那是很光滑的，均匀流淌的褐色小溪。但那上面其实伤痕累累，新长出来的肉颜色浅一点，尤其是他的胸口，有一道细长的伤疤，那时他才明白，传说是这样留在了他的爱人身上。</p>
<p>他的指尖划过那条线，它轻轻凸起来，他情不自禁地凑上去亲吻它们。</p>
<p>他想起前些日子，当他再次梦到达米安的时候。他以为那又是一场春梦，但那里的达米安只是和他一起坐在大楼顶端，他们的视线远处，太阳缓缓地从水面升起。</p>
<p>也许你不必再来，乔纳森说，摸摸他的脸。我已经可以每天遇见你，拥抱你，亲吻你。</p>
<p>已经没有什么再需要在梦里实现的东西。</p>
<p>梦里的达米安常常一言不发，只是听着他讲话。这次，达米安捧住他的手，让脸颊更贴近他的手心。</p>
<p>直到那张脸上终于泛起如愿以偿的微笑。</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与神和解]]></title>
        <id>https://Nighty-Nighty.github.io/post/yu-shen-he-jie/</id>
        <link href="https://Nighty-Nighty.github.io/post/yu-shen-he-jie/">
        </link>
        <updated>2018-05-16T15:26:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://Nighty-Nighty.github.io/post-images/1606547779312.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
　　<strong>一</strong></p>
<p>1992年的一个夏天，我记忆洪流的最上游，我头顶上投下来两道阴影——是光被两颗头颅所阻挡。一颗成年男人的，一颗成年女人的。成年男人声音温柔如同母亲的胸脯，他说着什么那时我听不懂、如今我想不起的话，而女人的声音有些冷漠。总之，那个男人的笑容，至今还悬挂在我心头。</p>
<p>我尚且记得我生涯不到一年时的事情，这委实奇怪。也许是我把记事后的梦境与真实的记忆混为一谈，但当日后那个女人给我出示他的照片时，我断定那就是我当时看到的男人。</p>
<p>男人在我记忆中唐突出现，又忽然消失。他的消失有一个仪式，在我三岁时，女人拉着我的手，在所有大人都穿黑衣服的集会上与他做了彻底的告别。女人穿着黑色的长裙，轻轻地、不甘地哭泣。不知为何我没有记住男人在相框中浅浅的笑容，或许是照片过大而我过小，我恐惧而非怀念。</p>
<p>那个男人是我的父亲。而那个女人是我的母亲。</p>
<p>父亲的死在我心中成谜，因为每当我想要问起他，母亲总是绷着面孔，让我不要再问。只是我再小也感觉得到她对他满心的埋怨，在我犯错让她失望时，她忍不住问，为何我没有一寸与她相似。她捏着我的肩膀，把我拉开一点瞧瞧，又闭上眼睛，“对不起。”</p>
<p>我茫然：“没关系。”</p>
<p>我总是这样虚无地原谅她。</p>
<p>从此年幼的我，开始了对自己的质疑——我身上茂盛又蓬勃的毛发，与大而无神的眼睛，全部来自一个已经死亡的男人。那双眼睛如同装着妖精的瓶子，到我这里已经破裂，里头的东西早已逸出，只有盘结的蛛网。那样的眼睛，你不会愿意去望上几秒。</p>
<p>我母亲失望，我便跟着失望。比起一个死人的遗产，我更在乎我身旁活生生的那个女人。</p>
<p>女人对我的指责不止于此，她在与我青春期的争吵中走漏风声，“谁像你的爹，蠢到那么死掉”。我对他总是十分敏感，我猛地抬起头逼视她，想知道他的死因。但她反应过来自己说了什么以后，悲伤得难以自抑，开始对他道歉。</p>
<p>那时，十二岁的我，被身世的疑云纠缠着，整日为母亲忽然的忧伤与愤怒担惊受怕。</p>
<p>母亲总是红艳艳的，搽着正红色的口红，眼部施以浓妆。她有很多和她一样美的女友，她一个个地往家里带。每当她要与女友谈话或是做别的什么，就把我赶回房间里。我的生活里，大部分被声音尖细，腰肢柔软的女人填满。</p>
<p>等我长到十八岁时，母亲撮起红润的嘴唇，为我吹掉我因气息用尽而没能吹灭的几根蜡烛，而后决定向我坦白一部分他们大人的秘密。</p>
<p>妈妈对着最后一根照明用的蜡烛，火光映在她脸上，皮肤仿佛是烘焙过的面包。她寂寞地说，我的父亲与另一个男人一同死去。</p>
<p>我为此吃惊。因为我设想的死法都要按下不表，因为首先，还得插进一个男人来。</p>
<p>我的积雨云，根本没有为此被打散，这些家伙，想来便来，随意地让我不知所措。</p>
<p>可是，我不在乎他跟谁死，只在乎死法。但她告诉我，重要的却是同谁死去。她又不再告诉我详细的死因。</p>
<p>作为补偿，她给我看了照片。自从他死去，家里一切他存在过的痕迹都被抹去。一个孩子，十来年的好奇心都系于一个面容模糊的男人，在那一刻她与记忆达成共识。</p>
<p>他就是那个笑得比母亲还要温柔的男人。</p>
<p>这张照片被母亲夹在钱包里，是罕见的全家福，爸爸抱着刚刚足月的我，我像一团肉泥一样肥胖而多汁，她说“你像只小肥猫，他抱不住”，而妈妈手搭在他肩膀上，无比欣慰地望着属于她的这对父女。</p>
<p>这时我才发现，照片上的母亲没有做任何打扮，她和父亲都长着比年纪更小的面庞。她说我无一寸像她，实际上我的眼睛，应该是所属不明才对。母亲不知道我此刻在惊讶什么，被猩红色指甲夹住的相片，忽然就收了回去。</p>
<p>“还有呢？”</p>
<p>我不想就此善罢甘休。母亲望着我的眼睛，问：“你真想了解一切吗？”</p>
<p>我点头。我无法理解这段前尘为何要被如此层层封缄。她张开自己的五指，陶醉地看起她醇厚的指甲盖，说：“把线索都告诉你，自己去找吧。”</p>
<p>因为无论如何也说不出口的原因，母亲决意与我玩侦探游戏。就这样，我得到了一个学校的地址，一个女人的住处，还有一个男人的名字。</p>
<p>“那所学校，即使你去了也不会找出什么猫腻。”临走时母亲说。</p>
<p><strong>二</strong></p>
<p>那所学校是市里有名的老牌中学，无论是初中部还是高中部，升学率从来领先。一个下午，我踏上这所学校门口的水泥地，去了学校的档案室，那里保存着历届毕业生的照片。</p>
<p>爸爸是83届学生。据说我能在这一座学校里看到他少年时代两个阶段的样子，那么他必定是从初中部升上高中部的。</p>
<p>初中时的父亲，有点腼腆地站在第一排男生的台阶上，即使是单人照片也很拘谨，背着手，望着你，像是知道他正接受后辈的检阅。</p>
<p>而另一个男人站在后一排的中间，到那里便莫名地模糊了，我只能去看单人照片。可以确定的是，是个好样子，只是神情漠然。</p>
<p>到了高中以后，父亲明显开朗许多。他笑得眯起眼睛，盘腿坐在最前面女生一排——一定是女孩子们默许的位置。我想，他或许曾经深受欢迎。另一个男人还是站在后面，也许露出了笑容。他们隔得很远，笑容与视线的唯一交点，是相机，也是我的双眼。</p>
<p>使我意外的是，在父亲一张被抓拍的照片里，母亲坐在他身边，手做出喇叭的样子呐喊着什么，而父亲笑盈盈地为她拨吉他。那时母亲还梳短头发，两侧别到耳后，发尾向前弯曲。</p>
<p>有猫腻的，当是我的父母。</p>
<p>父亲成长过的坚定的样子没有给我留下深刻印象，反而是那个男人的侧脸，眼里还是没有一切地看着前方，嘴角微勾。他棱角分明，像是方头钢笔一下一下，用力划拉而成，因此鼻梁挺而直。</p>
<p>他与我父亲毫无交集。我这样想着，十分困惑。就在我要合上相册时，却忽然看到他眼珠向后狠狠一拉，他突然盯着我而笑。那种笑容已经压平在相片里有几十年，早已没有温度，倒带着岁月的魔力。</p>
<p>我被幻象所惊吓，慌张地合上，阻断这个男人的冷笑。</p>
<p>“怎么了，同学？”</p>
<p>我心尖颤抖，“没什么”，望向档案管理人。</p>
<p>我把他们的相册，又踮着脚尖放回了书架。那架子，看着仿佛是，青春记忆的棺材。</p>
<p>他们的学校，那天也算热闹。据说他们周末放假很少，我走出来时他们正好放课，下午四点多钟，晚霞早早地铺满天空。我几次被疯跑的男生撞到。</p>
<p>我摸不清他们从前的关系，会像我抬头看到的那种男生吗？一边道歉，一边扬言要把书包砸在栽赃的另一人身上。</p>
<p>可他们站得太远了。</p>
<p>但可以确定的是，父亲曾经走在我现在走的这条水泥路上，和我看着同一颗失火的太阳。</p>
<p>回家后的我变了一些。那个男人的样子像飘在我脑海上的浮木，按下去后翻个转儿又冒上来。我心里又多住了一个人，但他甚至没有下半身——即便是合照，下半边的他也被前排坐下的人挡了大半。</p>
<p>我甚至做了一个梦——又或许是记忆自己翻了上来，我泡在高热中，口干舌燥，与世界恍惚有隔膜。</p>
<p>那个男人来我床边，伸手探知我额头的温度，我烫到了他。他回头呼唤我的父亲或是母亲。在亲人赶来之前，他歪着头观察我，抹开我额头前汗湿的头发，他对我不解。可我却真的感到温暖。他真的曾经见过我吗？</p>
<p><strong>三</strong></p>
<p>那个女人的地址处，居然是一栋豪宅。那一带都是富人区，我捏着纸条，两边的大房子像他们主人的仆从一样站着，毕恭毕敬。</p>
<p>一开始，我站在这栋精心设计过的宅邸前十分忐忑，对地址是否正确，忍不住去质疑。庭院里有小型池塘，从铁栅栏里看进去，里面有红鲤鱼。</p>
<p>我按响了门铃，很快从里面传来女人的声音。</p>
<p>“谁？”</p>
<p>我在摄像头前四肢僵直，嘴张了张没有声音。她立刻恍然大悟道：</p>
<p>“是你。”</p>
<p>一瞬间我的感觉向两旁退去。我实在是很怕事。刚进高中时，我对自己的厌恶刚刚爆发完毕，顶着一头剪乱的短发去开学，不久以后班上一半的人都开始取笑我。那时也和现在一样，动不动被别人的话震在原地。</p>
<p>“……进来吧。”</p>
<p>她似乎思考了一会儿，然后铁门“咔”一声弹开，大门也拉开了一条缝。我不知道这个女人是谁，但当我走进去说了“打扰”后，我立刻认了出来。</p>
<p>她能认出我来，与我能认出她来的原因一致。因为我们与那两个男人的容貌有千丝万缕的关系。我父亲把他的模样大部分刻给我，而她，应该是那个男人的雕刻师。</p>
<p>男人的母亲很高，我不得不抬起头来看她，她嘴角噙着烟，拿开来时烟嘴沾染了一圈口红。母亲也是，她也是，她们都是殷红的女人。</p>
<p>她在玄关处略微打量了打量，便回头勾手：“来客厅坐。”</p>
<p>这座房子的确无处不气派。坐在雕刻精致的皮沙发上，我还是觉得坚硬，不如母亲从宜家买回来的小圆沙发舒适。</p>
<p>“你喝果汁么？”</p>
<p>“不必了，谢谢您。”</p>
<p>“那就热牛奶吧。”她轻笑说，“我看你有些矮。”</p>
<p>这个女人难以用善良来形容。她把牛奶放在我面前，我攥着裙子，没有抬头。</p>
<p>“您看上去很年轻。”</p>
<p>她洒脱地一笑：“你啊，套话就不必对我说了。”</p>
<p>我们彼此看着对方，都很难不把对方看做加害者。</p>
<p>“十五年了。”她说，“高中已经上完了？”</p>
<p>“是的。”</p>
<p>“想要去哪个大学？”</p>
<p>“P大。”</p>
<p>“很厉害。”她点头，“你和你爸一样聪明，是吧？”</p>
<p>这叫我怎么回答。父亲突然被她主动安插进对话里。</p>
<p>“怎么突然想到来找我？谁告诉你的地址？你妈妈？”</p>
<p>“是的，是她给我的。我求她告诉我父亲他们的事，她不愿意直接告诉我。”</p>
<p>“她说不出口，也自然。不过即使是我，我也不能说。”</p>
<p>我眨了眨眼，对这些大人的隐瞒有些麻木。</p>
<p>她冷漠地看着我后面墙上的艺术画：“都是因为你爸爸啊。”</p>
<p>我没有为他辩护的意思。</p>
<p>“你不为你爸爸说两句么？”</p>
<p>“您是‘他’的母亲，不是爸爸的。”</p>
<p>她的眼角向上飞，几乎是笑着点头：“这倒没错。你挺聪明，长得也和他像。但是他可比你开朗。”</p>
<p>我母亲在我很小时候就剥削着我的安全感，会这样是自然。</p>
<p>“您见过爸爸？”</p>
<p>“当然，还没少见过。”她目带同情，“可惜你那时不记事。”</p>
<p>“因此，我想知道父亲和令郎的事。”他们的故事，远在我记事前便发生了。“拜托您了。”</p>
<p>她长久地看着我，最终欠身抖落烟灰：“即便是我，知道的也不多。那小子自从长大，更是什么也不肯和我们说。”</p>
<p>那个男人和爸爸从小认识。她对幼小的爸爸无甚印象，一个胆小的男孩。爸爸结婚时，还把他们家请来——爸爸很看重那男人的一家。她善意地对腼腆的爸爸说，她看过他小时候的样子，是否也能算看着他长大？</p>
<p>爸爸笑着说，算，当然算。</p>
<p>爸爸甚至告诉她，他小时候曾经以她为假想母亲。他希望自己的亲生母亲也像她一样独当一面，他母亲正是因为软弱才不停碰壁。每次她来拉走她儿子，他总是目光灼灼地望着她，觉得她美、高大、爱笑。</p>
<p>可惜她从未感受到这个五岁孩子强烈的视线。</p>
<p>说这些话时，爸爸挽着妈妈，而男人站在父母背后，他母亲把他拉出来，“敬酒呀”。</p>
<p>“谁能想到你爸爸一直在打他的主意。”她笑着说，“我现在算是明白了，故意站得远，那是生怕被人认出来有猫腻。”</p>
<p>“或许是令郎一直在打爸爸的主意。”我不客气道。</p>
<p>“你可以那么想，我也可以这么想。”</p>
<p>她和丈夫都没有想到，儿子会这么早死去，而且是和一个怎么想不到的人物一起，还以一种“向所有人宣布他们有染”的方式死掉。脸都丢尽了。羞耻以后，是恨。</p>
<p>这样的情感变化也适用于妈妈。婆婆过于软弱，只顾得上生病。前两年，男人的父亲因脑卒中而死，他们没有多的孩子，唯一的孩子就死在1995。</p>
<p>“你妈妈也可怜。”她摇头，看着我，“你想想。”</p>
<p>父亲那么死，就是对母亲几乎全盘的否定。我算是理解了母亲当初握着我的手，浑身颤抖，她在受悲伤与愤怒的击打。</p>
<p>“……他是怎么样的人？”</p>
<p>我问他的儿子。从始至终，他都躲在疑云的最深处。</p>
<p>由此，一个母亲开始了对儿子渺远的回忆。</p>
<p>他是个从小就极有想法的男孩。对于任何事，一直是言出必行，一往无前、无人可当。</p>
<p>作用一个从小在宽裕环境里长大的孩子，他的傲气却并不来自富有。他只是一直相信自己会和别人都不同。事实看来的确如此，他学什么都是一点就会，虽然有时放弃得也同样快，而且任性，“不喜欢马上就可以不要”，可以概括他对世界全部的爱。</p>
<p>我想，如果他不喜欢父亲了，也可以马上抛弃吧。那父亲岂不是以身犯险？</p>
<p>“你不记得他了吧？”</p>
<p>“不记得了。”</p>
<p>“你生下来以后，他到过你们家几次，每次都在家里给你准备礼物。”</p>
<p>我吃了一惊。幼小的我发高烧意识模糊之时，那只手难道是真的。那双望着我不解却毫无破坏欲的眼睛，也是真的。</p>
<p>“他的房间我们一直没动过。你愿意看吗？”</p>
<p>“愿意。”我跟上她。不过我不太明白，“您不会……吗？”</p>
<p>“睹物思人？”她走上楼梯，“早就哭够了。”</p>
<p>她回头笑了笑。母亲一直努力地要把父亲从我们的生活中连根拔除，她却把爱子的存在仔细地搁在家中，以至于想念时可以直接走进去。</p>
<p>她打开了一个和式房间的拉门，“他大了就不再用了。”</p>
<p>房间显然一直有被好好打理，没有多少灰尘。简直就像主人还要时不时地回来一般。</p>
<p>“他大学去了法国，我们还不太明白，他为什么要突然去那里，我们以为他更喜欢美国。”</p>
<p>他的书架上放着各种各样的书，一眼扫过去，有几本我也熟悉。《脑髓地狱》、《天才雷普利》、《绿里奇迹》……</p>
<p>我看到了书桌上的照片，回头向她征求许可，她摆摆手。我拿起来，那是他小时候的照片，他爸爸把他放在肩头，握住他细细的小腿，而他居然把抓虫子的抄网整个儿套在他爸爸的脑袋上，并哈哈大笑。</p>
<p>双页的相框另一边，则是在哪里旅游的样子，太阳光太强了，他皱眉眯眼，拍得极不耐烦。</p>
<p>我深信一点，只要看见一个人曾经的模样，他总会面目可亲起来。</p>
<p>回家的路上，我对那个张扬可爱的小孩难以忘怀。明明是很早时候的、无关的小孩，是年幼的害死我父亲的他，我还是心生怜爱。我甚至给他小时候的照片编了一段台词，“爸爸现在是银行劫匪。”</p>
<p><strong>三</strong></p>
<p>我把最后那个男人的名字，在草稿纸上写了一遍又一遍，潜意识自作多情，害我起立朗读时，也念走了声。</p>
<p>要找到那个男人，一点也不难。你甚至可以在谷歌搜索他的名字，然后他任职演说、新闻发布会的视频汗牛充栋地呈上来。</p>
<p>多年前，他还只是个鼻头发红的小刑警而已。</p>
<p>如今他正当威风年纪，公然示人时不戴那副文弱的眼镜，剑眉星眼。</p>
<p>他也站在当年的相册中。那几位好朋友的照片中，除了他，其他的都背叛了少年的自己。最中心的那个死去，另一个因为前者的死而性情大变，还有一个移居国外，杳无音信。唯有他走在阳关道上，前途明晰且无量。</p>
<p>这样的男人，又刚好负责了我父亲死去的案件。</p>
<p>为了堵他，我在警局门口踌躇，他从黑漆漆的公车上下来，我冲上去拉住他：先生，先生，我是他的女儿。</p>
<p>这个强壮的男人没有挣脱，一点也没有。反而安然地让少女攥着，双眼一霎惊讶后，立刻对时光无比驯顺。好像是命终于找上门来了。</p>
<p>“我可以和您私下谈谈吗？”</p>
<p>他笑着，带有歉意，点点头：“当然可以，孩子。”</p>
<p>一天后，我坐在他说的那个咖啡馆里，面前一杯拉花的咖啡，被我毫不留情地搅烂了。等他的时间里，我只有这种事可做。</p>
<p>男人来了，和一身警服的样子不同，又把眼镜戴了回来，又是一个高大斯文的男人。</p>
<p>他坐下来，凝望我：</p>
<p>“十五年了。”</p>
<p>每个人，都一副和我阔别十五年的架势。</p>
<p>“你长得很像你父亲……”他顿了顿，“反而不太像你妈妈了。”</p>
<p>他似乎对此遗憾。</p>
<p>“妈妈说，我的眼睛，他们两个都像。”</p>
<p>他点点头：“是的。”</p>
<p>“您为什么不再和我们联系了？”我握着杯子，视线向下，“我不记得您了。”</p>
<p>“你记事以前，我也是来过很多次的。”他失笑了，“后来你父亲死了，我不再去了。”</p>
<p>我困惑地看着他。</p>
<p>他叹了一口气，徐徐的，仿佛是要做什么极震撼的陈述了。我等着。</p>
<p>“我，是喜欢你妈妈的。”</p>
<p>我哑然一阵：“……妈妈？”</p>
<p>“嗯，对你说这个，没问题吧？”他辛酸地笑了笑。</p>
<p>“请问，是从什么时候开始的……”</p>
<p>“当然是从遇见开始。”</p>
<p>那个连发梢都有灵的女孩子。刚入学时，她在窗边摆弄一盆波斯菊。他因此，松手散了一地的入学登记表。</p>
<p>喜欢从那时开始。</p>
<p>后来，她、他，还有父亲，以及另外一个人成为了好朋友。</p>
<p>可他们之中没有一个人知道，他们几乎各怀鬼胎。妈妈恋着父亲，他恋着妈妈，父亲的心思无从揣度，最后那个人倒谁也看不上似的。</p>
<p>这样的一群动机不纯的好朋友，也不妨碍他们怀念时掉下眼泪。人怀念的是“怀念”，那记忆不论好坏，早就千娇百媚了。</p>
<p>他喜欢她到发梢尖端这一点，他对她说过吗？</p>
<p>没有。因为她喜欢父亲这事简直人尽皆知，他知道自己一旦出口，朋友也没得做。</p>
<p>后来她与父亲结婚，他只当是故事顺理成章地发展罢了。一辈子也没必要非爱到谁不可，过于浪费。毕业后，他长了两颗心脏，一颗放进玻璃雪球，只牵挂母亲；另一颗负责活着。两者并行不悖。</p>
<p>没人能从他这个“书呆子”、“老古板”身上发现这一点。</p>
<p>婚礼上，他拿到了新娘抛来的花，想起一句“无端隔水抛莲子”，于是一口咬定这酒店里也飞灰，进他眼睛里，害他小泪纵横了。</p>
<p>和父亲同死的男人，抱着手站在他身侧，用凝滞的眼睛打量这对新人。</p>
<p>我三岁时，父亲离世。他从此憎恨这个昔日好友，因为他确切无疑地负了母亲。</p>
<p>也再也不来她的家了。</p>
<p>“可是，为什么不来安慰妈妈呢？”我说着危险的话，“或许还可以和妈妈……”</p>
<p>“孩子。你妈妈这辈子都忘不了他的。”</p>
<p>他对此，就对他们结婚时一样坦然接受。扣下来的命运，这男人不反抗。</p>
<p>妈妈会记父亲很久很久的。父亲用冰凉的身体否决了爱，躺在那里，仿佛就在要她原谅，这也让她大为光火。光火归光火，最后还是得诉诸海海的眼泪。</p>
<p>“……而这，是我永远都敌不过他的地方。”</p>
<p>案发当天，刚好派的是他这个新进的刑警，说是某个酒店里，怀疑发生了杀人事件。因为，自己是不可能那么死的，但凡有点尊严……况且，男人怎么会爱男人呢，那是天理不容。</p>
<p>他还只当是别的猎奇案件，没法否认是带着兴奋之情去的。</p>
<p>怎么想的到，两具尸体他都认得。其中一个还让他不停不停地羡慕着。</p>
<p>据别人说，他当时腿一软，跪在地上。他说，他满脑子都是“怎么会这样”，“他怎么了”……</p>
<p>“她要怎么办呢？”</p>
<p>妈妈当时来认尸体，一双高跟鞋踩歪了，他忙把她接住，满怀的凄凉味香水，她面色苍白而有礼貌地说：“谢谢你一早通知我……”</p>
<p>她脑子中的弦，没有及时地绷断。</p>
<p>“还好吗？”认完尸体——连另一个人的也被认了，妈妈走到通风的地方，身体发抖。</p>
<p>“他俩，我早就知道了。”</p>
<p>“不，我们还在调查……”他急着为父亲和“他”辩驳。妈妈斩钉截铁地说：</p>
<p>“不用查了。他们就是……殉情。”妈妈自嘲地对他笑笑，“孩子还没出生时，我就知道了。”</p>
<p>他沉默了很久，像猫对真相懒懒地挠了一爪子：</p>
<p>“我不相信。”</p>
<p>妈妈嗤笑一声，这让他极不舒服——几乎是一种取笑了。</p>
<p>“谁信呢？我也不想信，要真能想想就好了。”妈妈开始掉泪，抓住他的肩膀，哀求一般地问，“可他说是。我还想他说‘不是’呢。为什么他说是呢？”</p>
<p>妈妈的弦终于断了。吞食天地的疑惑与排山倒海的心痛，像一场大病，即便好了也是残缺。她是从那时候开始变的吧。</p>
<p>“孩子，你还恨你父亲吗？”</p>
<p>我茫然。对他，我九成是陌生。剩下一成敌意，是无辜，我为什么那么像他，让母亲随时不满意。</p>
<p>“您还恨吗？”</p>
<p>他笑了笑：“不了。”</p>
<p>不是他病好了，是时间把东西埋实了。</p>
<p>“你很像他，我刚才好几次把你认错。”他双眼泛光，“要真是就好了。他一直以为我恨他，因为你妈妈，但不是的，就算没有她，我还是会和他做朋友。高中三年、结婚以后，我没恨过。我只羡慕。他死前还对我愧疚着吧。</p>
<p>“愧疚抢走了她。但那本来就是给他的呀。我唯一不高兴他的是，明明不喜欢，甚至还结婚。我怎样都没关系，可那就对不住她了。”</p>
<p>“他不喜欢妈妈吗？”</p>
<p>“也不能这样说。不是互相喜欢才能结婚的，那样世界上结婚的就成珍稀动物了。”他缓缓往软椅背上靠。</p>
<p>“他只是，不该给她那种念想。”</p>
<p>一副非常疼爱，非常忍让的模样。母亲错信了。</p>
<p>“他到底还是好人。”</p>
<p>“您又说他不好。”</p>
<p>“没法非黑即白的。”他摇头，“你还记得他吗？”</p>
<p>“记不太清楚了。”</p>
<p>“他这个人，很温柔。怎么说呢……‘像神一样的好孩子’。”</p>
<p>“神一样的好孩子，是不会出轨、擅自死掉的。”</p>
<p>“如果说，那不太像出轨，你相信吗？是啊，每个人都不相信他会做出那样的事，在了解内情之前，先选择爱恨。后来才明白，爱或恨都没有意义。他根本不需要你表态。”</p>
<p>“请告诉我内情。”</p>
<p>“去问你妈妈吧。”</p>
<p>内情，不归他管了。</p>
<p>“把他拿出去比，全日本一半的丈夫都得进班房。就是那样好得害别人都成坏人的家伙。你所能想到的最细微的坏，也许就只有他高中时那股子弱势了。动不动被‘那个人’针对呢。”</p>
<p>“‘那个人’？”</p>
<p>“你其实最想知道他，对吗？”他了然于胸的样子，“那个名字，我光是想起来，就在抵抗我的理解。”</p>
<p>是一个没法去理解的男人。</p>
<p>一个学校里，总有那么些人获得殊荣：他们被人频频议论，事迹渐渐化为传说，是女生就将成为被追逐的鹿子，是男生就将成为头狼——唯一的共同点是，他们一旦走过，风都改变方向吹。</p>
<p>望着我父亲的，是这样一匹头狼。</p>
<p>他们的关系绝对称不上好，母亲也可以为此作证。“他”似乎经常招惹父亲，有意无意与父亲作对，但父亲也不过是像长辈一样宽容，解释说他们小时候认识，关系那时候就不好，——“讨厌你就讨厌你，还需要理由吗？由他去吧。”</p>
<p>母亲相信了。每个同学都相信父亲。</p>
<p>他们难道不是一对冤家吗？</p>
<p>不必说，对每个认识他们两个的人来说，那场死让他们百思不得其解。</p>
<p>你说他们是情死？他们怎么会喜欢上彼此呢？他们不应该是互相讨厌的吗？而且他可是数一数二的好丈夫啊！他和她高中不就是情侣了吗？这其中必有阴谋，这一定是什么邪教的献祭，而他俩是被选中的倒霉催，听见了吗，是他杀！</p>
<p>与“他”私交甚密的一个人，同时也是高中同学，这样对还是刑警的他说。而那时，母亲已经把所有的都供认了，甚至包括他们三人的秘密，好像他们是一组共犯。</p>
<p>“共犯？没错，是有些像。”这句话有些没头脑。</p>
<p>“‘秘密’是……”</p>
<p>“大人是要守住秘密的。”他笑了笑，隔着小木桌拍拍我的肩头，“回去问你妈妈吧。”</p>
<p>“她不想告诉我。”</p>
<p>“那是她的情伤。过了几天了，她该接受了，她的女儿也需要听到真相。”</p>
<p>“爸爸和那个人，到底是怎么死的？”</p>
<p>“怎么死，重要吗？你只要知道他们一起死就行了。”</p>
<p>“你和她说的一样。”</p>
<p>他惊讶地眨眨眼，但还是慈爱地说：“过了这么多年，我们还是一条心的啊。”</p>
<p>“那是小孩子最好不要了解的死相。”</p>
<p>我笑了几声：“你并不古板啊。”</p>
<p>“年轻时学不会。我也只不过是对你这样罢了。”</p>
<p>他不忍对我太古板。就像请回了父亲的灵魂，必得好好对待昔日好友。</p>
<p>“代我向你妈妈问好。”</p>
<p>“您还喜欢她吗？”</p>
<p>他回头，脸上一抹风一吹就会飘走的薄薄的笑，转身走出玻璃门。对他那个年纪的人，说喜不喜欢已有几分可笑。</p>
<p><strong>四</strong></p>
<p>昨天妈妈又夜不归宿，本来不指望她在，我还是敲门。意外的是，她来开门了。</p>
<p>只是，那个长发散乱，双眼红肿得如婴儿皮肤的样子，她一定又去哪里买醉了。</p>
<p>往常我对这个样子厌恶。但今天，我开始怜爱。</p>
<p>救她于万一的神，和别的人类私奔了。</p>
<p>“妈妈。我回来了。”</p>
<p>如果他能慌神，把我看错成父亲，那妈妈是否也会时时看错。</p>
<p>“你去找了谁？”</p>
<p>她傍在门边，闭上眼睛。</p>
<p>“你给我的线索，我已经全部找过了。”</p>
<p>“很好，很好。”她笑了起来，“你觉得怎么样？”</p>
<p>什么怎么样的。</p>
<p>“妈妈……”</p>
<p>“不许恨他啊。”</p>
<p>“妈妈不是恨他吗？”</p>
<p>“那与你是另一码事。”</p>
<p>“妈妈，叔叔说，还有很多事情是我不了解的。”看见她点头，我才说下去，“妈妈，能告诉我吗？”</p>
<p>恨不是说不能就不能的。反正父亲在我心里，已经没法清白。</p>
<p>母亲忽然微微抬起下巴，凝望高处，而眼睛在思考别处的东西。</p>
<p>1990年，巴黎的冬夜，纷飞雪。母亲与父亲走在香榭丽舍大道上，背后回头就是一座凯旋门。</p>
<p>“不好意思，我侵占了你的新年夜。”</p>
<p>“你看上去一点悔意都没有哦。”</p>
<p>妈妈孩子气地吐了吐舌。</p>
<p>“喂，回去以后，想做什么呢？”</p>
<p>“什么都好吧。”</p>
<p>“我想家了。”</p>
<p>“我也是。”</p>
<p>“和我一起来法国，很累吧？”</p>
<p>“才没有。我不是为了你，是自己来的！”</p>
<p>“噢……我要不要信呢？”</p>
<p>“要。不然我会很没面子的。”</p>
<p>“啊啊，那就是了，我们是偶然一起来巴黎的。”</p>
<p>父亲笑着说。</p>
<p>“至今还喊我‘同学’吗？”</p>
<p>“对不起。”</p>
<p>“我不想你再这么喊我了。”</p>
<p>“是有点生疏呢。那要怎么喊？”</p>
<p>“你站在那儿别动，我过来告诉你。”</p>
<p>父亲老实地站住。妈妈跑过来，做了个“低头”的手势，“还得说悄悄话么”，他带着笑意低头。</p>
<p>父亲那么聪明的人，在那时就该明白了。这个一路追随他的女孩，总有一天会把她的爱情名正言顺地放在自己面前。</p>
<p>你要怎么回答呢？他想的也许是，她将附在他耳边，说出一句白蒙蒙的“我喜欢你”。</p>
<p>但她让他低头，直接吻了上去。</p>
<p>好像连回答也不需要了。</p>
<p>这个女孩让人生怜，她离开他的嘴，憨憨地笑说：</p>
<p>“脑电波连上了。”</p>
<p>他的笑凝滞在脸上，眉宇平添一份惊诧。</p>
<p>她也没有要他回答。说来也真是愚蠢，她竟然自大到以为不需回答。</p>
<p>是啊，我与他之间，还有什么外人呢？没有了。数来数去，他连一个绯闻的别人都没有。</p>
<p>喜欢父亲的人又不止妈妈一个。</p>
<p>终究，她对他还是特别的吧。特别到什么程度？到可以爱上的程度吗？</p>
<p>父亲把他的焦虑托付给香榭丽舍。</p>
<p>“我们逛一逛吧。”</p>
<p>可惜两边的树，还有奶油色的建筑，帮不了这个人类半分。</p>
<p>他为她买了很多东西，看到她开心得脸颊在绒线帽下发红，他也跟着开心。他是不是搞错了，一刹那以为自己是真的喜欢这个特别的她的。</p>
<p>她很快乐。</p>
<p>而他不忍她不快乐。</p>
<p>最后，爸爸给她买了一只戒指。</p>
<p>这只戒指，已经不在了。没有被烧掉，只是妈妈再也戴不出去了。什么时候做梦不再是痛苦，她才会再拿出来。</p>
<p>在巴黎的人有三个，她，他，还有一个“他”。仿佛是与前两者风马牛不相及的主。</p>
<p>妈妈怎么会把担心放在这个人身上呢？</p>
<p>“他”看到妈妈手上的戒指，反应是什么，她已经忘了。也许晚上去找过爸爸了，把他拽出来打了很多个嘴巴——他一直如此跋扈嚣张，爸爸哭着说“我们断了吧”。</p>
<p>以上均为想象。妈妈忽视“他”到根本没有“他”在巴黎生活的印象。</p>
<p>一直到回国，结婚，生子都像一条流水一样天然、顺畅，不容置喙。</p>
<p>妈妈对他最深刻的一个记忆，是因为她过呼吸，而他救了她。</p>
<p>妈妈察觉到爸爸身上的猫腻，于是大着胆子约他出来，因为她是受害人，她怎么说都有这个义务和权利质问他。不得不说，妈妈很勇敢，也是因为爸爸才如此勇敢，妈妈坚信爸爸中了他的邪。</p>
<p>那个男人答应了，他们在一个咖啡馆见面。妈妈所有悬吊吊的疑惑都被逐一落实，爸爸真的和这个男人在一起。妈妈当然指责他道：</p>
<p>“你怎么可以平白无故毁人家庭？”</p>
<p>这个男人对她当然态度冷漠。他说：</p>
<p>“是你非要往枪口上撞。”</p>
<p>这个男人说，她才是介入者，而爸爸不过是同情她才答应结婚。</p>
<p>你知道吗？这个男人说，我和他不是初中才认识的。我们一直都认识。</p>
<p>妈妈不知道那时，我已经栖息在她肚子里。气结的妈妈、感到被爸爸和他联手背叛的妈妈，开始头昏、呼吸困难，而肚子里的我也开始不安，从那时我就感到了那个不善的存在。</p>
<p>还只一个月的我，没什么善恶观，自然认为他是不善的。</p>
<p>妈妈头偏到一边，脸上明显十分难受，“呼”、“呼”，气就是上不来。</p>
<p>“怎么了？”</p>
<p>那个男人站起来，脸上稍稍有些焦虑。他走过来，抱住妈妈颤抖的肩，给妈妈过渡了自己的呼吸。恢复过来的妈妈很快作出反应，用力地推开了他。</p>
<p>“别碰我！”</p>
<p>男人看着她，低头给爸爸打电话。爸爸知道他在和妈妈见面，当下就生气了——爸爸那段时间总是开心得奇怪，此下也认为男人过分了。赶过来时，爸爸气势汹汹地，按住疲惫的已经失语的妈妈，他瞪了一眼站在一旁的男人：</p>
<p>“你为什么找她？！”</p>
<p>男人冷冷地回答：“是她找我的。”</p>
<p>爸爸在他面前，好不容易有挺直腰杆生气的时候，却总是轻易被他一句话捋得柔顺服帖。爸爸听了，委屈地低下头，他颓然地摆摆手：</p>
<p>“你走吧。”</p>
<p>“已经结帐了。”</p>
<p>男人轻轻地离开了，好像他只是个过路人，过路地拯救了气急的妈妈。</p>
<p>爸爸忧愁地望着妈妈的脸：“还好吗？”</p>
<p>他从妈妈空洞的眼神里知道，她已经明白一切。</p>
<p>妈妈轻轻推开他的手：</p>
<p>“让我回去吧。”</p>
<p>她要回娘家去，带着我回去。</p>
<p>她眼眶里盛着摇摇欲坠的眼泪，哀痛地望着他：</p>
<p>“为什么要这样？”</p>
<p>为什么要说和我在一起，还要结婚。</p>
<p>爸爸也眼眶发红：当初你跟了我那么久。</p>
<p>从没有一个女人如此爱他。</p>
<p>“如果当初我拒绝，那样就好了吗？</p>
<p>“你觉得我舍得拒绝吗？”</p>
<p>妈妈摇摇头，烫卷的长发轻轻摇动。</p>
<p>这只是慢性疾病与急性疾病、即刻执行与延迟执行的区别而已。</p>
<p>妈妈那一刻终于明白，为什么别人说，过量的温柔也是残酷。她只是他杨柳枝洒甘露，幸运洒中的众生之一。</p>
<p>爸爸很喜欢那个男人——这一切的前提，就如一条公理，不能找出理由。爸爸没有告诉妈妈为什么。</p>
<p>他只说，还在小学时，那家伙就很会玩弄他了。他们一群又一群的小团体孤立爸爸，私下里又告诉爸爸，他也是身不由己啊，希望爸爸理解他是真的喜欢他的。小孩子还不会吻，只知道那是大人才做的大事。他却不吝亲吻，小小的爸爸被吻得昏头涨脑，双颊羞红。</p>
<p>高中时呢？在妈妈还在为与爸爸同桌、一起上放学这种鸡零狗碎的事空欢喜时，爸爸却可以为他，甘愿被按在课桌上承欢。</p>
<p>孩子生下来，爸爸妈妈又聚首了。他们用孩子维系的婚姻，未老先衰。</p>
<p>爸爸说，那个男人放手了。“他”也许是被我这个孩子感召，去祸害别人了。爸爸说，不过，他的新欢一个个都像自己，有点幸灾乐祸呢。</p>
<p>“实际上他们私底下还有什么样的联系，我一概不知。”妈妈惨然一笑，“比起知道，我宁愿不知道。所以我不去了解。”</p>
<p>她知道那个不可一世的家伙说个“要”字，爸爸必定又甘作鱼肉任他宰割。</p>
<p>“能做傻瓜就好了。少知道点东西，就少点亏欠自己的东西。”</p>
<p>妈妈自欺，从那时就开始了。她把我也骗了，我以为那样幸福的微笑，是完全天真才会有的。</p>
<p>她对自己说，只要她名正言顺地在他身边，那就是赢，就是幸福。</p>
<p><strong>五</strong></p>
<p>那个男人，第二天就要去结婚了。哪个千金，她不爱他，他更不爱她，但是他们的父母彼此相爱，只要结婚，两家珠联璧合，财产联结。</p>
<p>真俗套啊。可这活生生、肉嘟嘟的世界，你要怎么强求它每件悲剧都别出心裁。还不是苦难，一遍一遍，或轻或重，大同小异地复制了许多，失散在地球表面，降临在人们头上。</p>
<p>爸爸喜欢的人，从来铁石心肠，到这里也落泪了。他得去害别的无辜女人，生一些纠缠一辈子的孩子。无怪乎他曾对着我出神，这个孩子，也像他未来要去产生的那些小家伙一样吗？他本能地厌恶，可我那么像爸爸，对爸爸溶在血液里的爱，使他久久地望着我，甚至生出了许多妄想。</p>
<p>那时，爸爸跟着哭了。爸爸看不得他掉泪。爸爸抱着他的脑袋，说“不会的”。</p>
<p>可是，什么都会的。</p>
<p>之后，爸爸和他迎来了死亡。</p>
<p>如果是在床上，那么就是爸爸像阿部定一般勒死了他，于是体温一截一截地离开他。爸爸松了手，哭着也吞下了他大把的安眠药。安眠药不会让人在沉睡中死去，相反，它们搅得他肝肠尽断。爸爸竟能忍住不去求生。</p>
<p>如果是一场车祸，让我想起戴安娜王妃。只是，他们是慷慨地去死的，没有paparazzi。《卡罗尔》里，“我”在火车经过隧道的黑暗中，希望隧道忽然垮塌，好和卡罗尔死在一起。</p>
<p>妈妈又一次对了。重要的一直不是死因。</p>
<p>那个男人最终向我们证明，他才是胜者。</p>
<p>他当初笑的不是我幼稚地追寻，而是他把他们的联系，也藏在照片里。后辈、局外人，休想轻易发现前人的秘密。</p>
<p>有猫腻的，一直是他们。</p>
<p>我曾以为他可以轻易抛弃爸爸。然而从小到大，那个男人陪着爸爸，甚至奔向死亡。所有人，都渴望找到另一半一起老死，也许我们本就希冀死亡，只要有所陪伴。这个终极目标，他让爸爸和他做到了。</p>
<p>这个男人用表面上的分崩离析，掩盖实际上的如胶似漆。</p>
<p>是你赢了。</p>
<p>1900年的巴黎，爸爸说“他”也要和我们一同回去。妈妈并不知道“他”的用意，只当他们还是彼此铭记的高中同学，身在异乡，前仇旧恨一笔勾销。他们坐上飞机，座位戏剧性地把爸爸安排在两人中央。妈妈坐在走廊一侧，昏昏欲睡，爸爸解下外套为她披上，她终于满足而安逸地睡去了；男人坐在窗子一侧，他的手摸索一会儿，抓到了我爸爸。爸爸脸红，扯不掉，因为他抓得很紧。如同被狮子咬住脖子的食草动物，爸爸的手指像牛羊的后腿踢蹬几下，然后放弃了挣扎。他早就被这个男人吞下去了。</p>
<p>飞机白日起飞，到达日本应是夜晚。所以他们飞越了落日时分。那时爸爸低着头，为前程而不安。</p>
<p>他抓着爸爸的手，忘情地看着窗外。他就是在那时，从昼夜的跨步里看到死亡。</p>
<p>在白昼死去的时候，机翼披着云，去往黝黑、深厚的夜晚，从此一去不返。</p>
<p><strong>END</strong></p>
<p></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>